---
aid: 9025
zid: 746926
title: "髡贼到底有没有足够的铜列装铜壳弹？技术上拉制弹壳有....."
author: ぱるる大好き！
date: 2018-04-09 11:47:13+07:00
lastmod: 2018-04-18 13:46:00+07:00
---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-9 11:47:13 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-9 11:49 编辑_

到现在是否升级陆军轻武器，怎么升级还是争论不断，想知道大家对换用铜壳弹的想法和意见以及下一步武备升级的必要性与方向的想法。感觉完全反对升级，觉得靠米涅就可以打天下的人也有，很好奇背后的逻辑。

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 11:57:30 发表了：

拿出你的计划书来！！！

本元老要看你的成本核算

背后现实的逻辑是：我企划院没钱，不批！

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-9 12:09:58 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 11:57
>
> 拿出你的计划书来！！！
>
> 本元老要看你的成本核算

怎么算也是伏波军战士比较值钱好不好？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-9 12:26:25 发表了：

刚才在 GOOGLE BOOKS 上面找到了 1870 年美国军械局的关于春田活门步枪使用的.45-70 步枪弹的文件，内容很具体的讲了各个工序和生产工艺............

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 12:37:59 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-4-9 12:39 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-9 12:09
>
> 怎么算也是伏波军战士比较值钱好不好？

你这太跳跃了……

这么说吧，铜现在属于限制性原料，除了工业生产设备必须的消耗外，就只有高价值的奢侈品才能用铜！！其他地方能不用就不用，为啥？没有啊！！！

这么说吧，你一个铜弹要多少铜？每个士兵准备几个数的？你需要准备供多少士兵的？训练用的不说，战备要储的铜弹你要存多少的？

请你大概给个数！

然后你是开采铜矿，还是收购铜矿石再说~这个需要准备和接洽的过程也是很漫长的~

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-9 12:40:23 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 12:37
>
> 你这太跳跃了……
>
> 这么说吧，铜现在属于限制性原料，除了工业生产设备必须的消耗外，就只有高价值的奢 ...

我正在查美国军械局的资料..........但是，更强大的火力意味着同样的任务可以用更少的兵，同样的战斗死更少的人。

---

abc950309 于 2018-4-9 12:43:52 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 12:37
>
> 你这太跳跃了……
>
> 这么说吧，铜现在属于限制性原料，除了工业生产设备必须的消耗外，就只有高价值的奢侈 ...

之前别人给了计算，铜蛋壳在原料消耗上是有数的，比想象中的少很多。

币制改革收了这么多铜钱，新币制既然不是铜本位，这些铜也会流入工业领域。日本航线既然已经打通，日本铜也会不断流入。

---

深潜者 于 2018-4-9 12:54:59 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 12:37
>
> 你这太跳跃了……
>
> 这么说吧，铜现在属于限制性原料，除了工业生产设备必须的消耗外，就只有高价值的奢侈 ...

一发子弹只需十几文铜呀！一万贯铜就能生产几十万发子弹呢。而且弹壳还能复装、回炉。

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 13:06:40 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-9 12:40
>
> 我正在查美国军械局的资料..........但是，更强大的火力意味着同样的任务可以用更少的兵，同样的战斗死更 ...

你说的是共识，大家都知道，但是你要的东西，是需要投资的，需要投入人力，资源，时间来做的；而且你的铜弹不仅仅只是需要铜这种金属啊……是一大套东西啊……

---

紫水晶 于 2018-4-9 13:07:07 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-9 12:54
>
> 一发子弹只需十几文铜呀！一万贯铜就能生产几十万发子弹呢。而且弹壳还能复装、回炉。 ...

企划院现在是米帝实力，不是延安土八路。重要而且紧急的是发展工业，升级武器特别是金属子弹是重要但不紧急，而且，不光子弹啊，后膛炮弹也要吧，机枪更要啊！

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 13:12:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-9 12:54
>
> 一发子弹只需十几文铜呀！一万贯铜就能生产几十万发子弹呢。而且弹壳还能复装、回炉。 ...

&nbsp;&nbsp;哪儿来这么铜钱啊~ 有的话，我企划院批准给你们配空调和冰箱！

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 13:15:14 发表了：

> abc950309 发表于 2018-4-9 12:43
>
> 之前别人给了计算，铜蛋壳在原料消耗上是有数的，比想象中的少很多。
>
> 币制改革收了这么多铜钱，新币制既 ...

币制改革也没收多少钱啊，有铜我企划院要先升级工业，平时那点流入还是远远不够的

---

深潜者 于 2018-4-9 13:15:41 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 13:12
>
> 哪儿来这么铜钱啊~ 有的话，我企划院批准给你们配空调和冰箱！
>
> ...

临高连几十吨铜都没有？

---

深潜者 于 2018-4-9 13:17:16 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 13:15
>
> 币制改革也没收多少钱啊，有铜我企划院要先升级工业，平时那点流入还是远远不够的
>
> ...

除了临高还没怎么开始的电气化外，还有那些重要工业需要大量铜了？

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 13:18:43 发表了：

还是定一下我的理念：我也同意上定装铜弹，但是，可但是，但可是，现在正文进度里，铜是很缺的，有的话我优先供给工业，做奢侈品赚更大利润；以后人力、物力、时间都够用的话，你是开铜矿，还是对日贸易收购铜矿石，铜锭都行。

---

TSHT2012 于 2018-4-9 13:19:35 发表了：

髡贼应该尽快列装加特林，还有掷弹筒！

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 13:20:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-9 13:17
>
> 除了临高还没怎么开始的电气化外，还有那些重要工业需要大量铜了？

就说几个用铜大户：包船底，工业管道，电话线……

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 13:22:37 发表了：

> TSHT2012 发表于 2018-4-9 13:19
>
> 髡贼应该尽快列装加特林，还有掷弹筒！

支持

---

深潜者 于 2018-4-9 13:23:48 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 13:18
>
> 还是定一下我的理念：我也同意上定装铜弹，但是，可但是，但可是，现在正文进度里，铜是很缺的，有的话我优 ...

给一个大兵配一百个弹壳只要不到两贯的铜，这仅仅是其半个月的工资吧？明显军方比工业更付得起用铜的钱。

---

深潜者 于 2018-4-9 13:26:22 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 13:20
>
> 就说几个用铜大户：包船底，工业管道，电话线……

铜底可以用有毒漆代替，电话现在还很少，而电报线以前都是用铁丝来着的。

最关键的是一百发弹壳只值大兵半个月工资

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 13:50:53 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-9 13:26
>
> 铜底可以用有毒漆代替，电话现在还很少，而电报线以前都是用铁丝来着的。
>
> 最关键的是一百发弹壳只值大兵 ...

好像咱们说的不是一回事啊

---

麻美学姐的枪 于 2018-4-9 13:59:02 发表了：

铜底纸壳弹＋夏普斯步枪

---

麻美学姐的枪 于 2018-4-9 14:02:39 发表了：

雷明顿滚轴也行，连弹簧都不用了

---

tager 于 2018-4-9 14:13:30 发表了：

铜其实用不了多少，另外还有坛友提过的战场控制问题。例是新步枪对人工的要求，

---

wangyongsk 于 2018-4-9 14:21:34 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-9 13:26
>
> 铜底可以用有毒漆代替，电话现在还很少，而电报线以前都是用铁丝来着的。
>
> 最关键的是一百发弹壳只值大兵 ...

我自己猜测着应该不是铜值多少钱的问题，而是量的问题，元老院有买很多很多铜的资本，但是市面上没有那么多铜，世面上的铜很多还是作为货币使用的，元老院要是玩收购，怕是要货币战争的节奏？

---

深潜者 于 2018-4-9 14:50:58 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-4-9 14:52 编辑_

> wangyongsk 发表于 2018-4-9 14:21
>
> 我自己猜测着应该不是铜值多少钱的问题，而是量的问题，元老院有买很多很多铜的资本，但是市面上没有那么 ...

几万贯的量对于大明根本不算什么吧？大明最起码也沉淀了几千万贯甚至上亿贯的铜才对。

既然临高极度渴求铜并能给出较高的溢价，那么市面上的铜就应该往这里流动才对。而且大明也没有严禁铜出口的能力吧？

还有就是对军方来说一百发子弹铜仅仅是一个兵半个月的工资，也即军方相对于工业口能给出更高的溢价，因而铜应该先满足军方需求才是。

---

wangyongsk 于 2018-4-9 15:41:50 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-9 14:50
>
> 几万贯的量对于大明根本不算什么吧？大明最起码也沉淀了几千万贯甚至上亿贯的铜才对。
>
> 既然临高极度渴求 ...

有种说法是古代中国好像一直是闹铜荒吧？所以中国古代是银本位？

---

黄汉民 于 2018-4-9 16:12:29 发表了：

_本帖最后由 黄汉民 于 2018-4-9 16:13 编辑_

东南亚不是有大铜矿吗？

怂恿白皮贩奴去挖

如今临高的工业产出那么多，白皮们想进口又不愿意掏钱就让他们拿矿来换好了

---

笑看风云淡 于 2018-4-9 16:14:01 发表了：

大萌末年铁钱铅片钱也很多，不是小钱就有那么多铜的

---

深潜者 于 2018-4-9 16:24:03 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-4-9 15:41
>
> 有种说法是古代中国好像一直是闹铜荒吧？所以中国古代是银本位？

银本位是从万历朝才开始的呀。别看一直闹钱荒，但铜钱至少在朝政稳定时一直是最主流的货币。临高会慢慢抽干大明南方铜钱的程度，但铜钱不至于少到抽不出来的程度呀。

---

深潜者 于 2018-4-9 16:29:03 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-4-9 16:14
>
> 大萌末年铁钱铅片钱也很多，不是小钱就有那么多铜的

只是以铜钱说明，大明沉淀了太多的铜（一千万贯好钱就有两万吨纯铜了）。既然临高渴求铜，不把大明（至少是东南部）的铜榨出开是不合理的呀。

---

紫水晶 于 2018-4-9 17:47:35 发表了：

铜壳弹是米涅步枪升级后新一代的步枪必经之路，使用铜壳弹是必须和必要的。这是毫无疑问的。但现在的问题是在这个时点这个条件和情况下该不该换。现在的情况是企划院不掌握铜资源，也就是没有铜矿，另一个极度缺线钱，没有积累起工业发展必需的资金。铜是工业是最基本使用最多的有色金属，企划院缺铜肯定要严重制约工业发展。所以企划院务必是把解决铜资源并把铜用于工业发展。但现情况下，米涅前装已是领先 200 年的天星科技，做为企划院，使用铜弹的迫切性就不高了，铜肯定优先使用在工业上。退一步换个角度说，不管是工业需求还是军事换装需求，开采铜矿都是同人要先完成的一步。所以说，需不需要换铜弹，必须有个前题，那就是企划院解决铜资源问题了吗？没解决，换铜弹就不现实，已解决，当然有更换的必要。

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 18:00:52 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-4-9 18:30 编辑_

还有一个问题，你铜钱是不是零售交易来的？还是打架获得的战利品？你哪里来那么多(⊙o⊙)？

书里明确说过澳宋外汇储备不足这个事，包括白银和铜板，讨论过从大明进口铜板会导致居民流通行不足问题，进而导致大变局，等价交换物的流通和替代是比较缓慢的，你一下收走那么多铜板，釜底抽薪啊，影响太大；二是货币改革，元老院没法一次性投入太大，而且需要认可和过渡期。

即时明的铜板保有量足够，但是你不一定能在几年内拿到那么多；元老院的贸易更多是批发，而不是轻工业商品的零售，而三节收款的习惯导致更多流入的是白银；同时，因为要从内地购买大量物资以及人口，各种商贸建设，花费更多……

所以我认为截止到两广建设中前期是严重不足，而且被限制使用的；

**过了这段时期，我认为会有够用的铜，铜弹随便你用，管够**
；

---

正文资料明确有：一五钢铁联合体，计划产量
**粗铜 160 吨、生产电解铜 120 吨**
&nbsp; &nbsp;卷 3.2 五年计划（二）

元老院（**大规模**）铜的用处，包括：铜水暖五金件（奢侈品）、热交换器（各种管路，多种设备）、胶皮铜线（电线、电话线）、“钟氏一号电池”（是大号坚固铜壳子）、元年式藤盔（批量、藤胎竹皮铜盆）、包船底……

铜的来源（有明确来源的统计）：缴获的铜币、武器（铜板主要来源）、交易获得铜币（铜板次要来源）、广州日常采购（无数量限制，上不封顶）、日本红铜条、澳门贸易进口铜锭（转运）、“掠夺”（比如两个攻略后从民间收集的铜制物品）

企划院禁止出口物品名录：铜（位列第一条！！！）

---

看我北朝空间里这个资源分布：海南是有铜矿的，就是不知道又没人考证过，这个成本收益是多少

海南资源图（部分）

1、松涛水库附近的&nbsp;&nbsp;松涛铜矿；2、三亚、田独北部的&nbsp;&nbsp;岭壳铜矿、摩天岭铜矿

海南史志网资料

> 铜矿，分布在毛感一带。现具有开采价值的是振海山一摩天岭铜矿，位于保亭西部的毛感乡境内，经保亭至大本公路与响水至南好公路往南约 4.5 公里到达矿区。储量:金属铜 2539 吨，品位:铜 0.15~2.68%。1975~1978 年国家冶金部曾在此组织开采，1991~1996 年曾由私营企业在此组织开采。目前保有储量约 2339 吨金属铜。

在田独考察队勘探期间，就有计划人背马拉铜矿石的计划，后来暂时搁置了，这个可以考虑的。

---

cqduoluo 于 2018-4-9 19:55:12 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2018-4-9 19:57 编辑_

一万发 79 弹消耗紫铜不过 12.5 公斤，1000 万发才 12.5 吨，这当然是不多的，可是相对于只需要碳钢和铁的米尼枪生产体系，生产铜子弹需要的其他就多了，比如 TG 造的时候就消耗了各种硬质合金工具钢等临高生产体系还很缺乏的生产要素，包括工时的增加这些都要考虑。

从铜的人均消费量来看，临高肯定是不够用的，1860 年英国铜消费量差不多 10 万吨上下，当时人口 2000 多万，元老院现在铜消费量肯定没有千吨，一个个都嚷嚷要爬更高的科技树，如果按 1890 年的水平，英国铜消费量 20 万吨以上了，可以说是非常缺的，未来要往上爬科技树，只会需求更多。

关键还是临高的敌人并没有变化，依然是射程不超过 50 米的火器，用 200 米的米尼枪绰绰有余，那花大量工时造射程 1000 米的子弹，除了满足楼主的个人爱好，到底有多大意义？

当然以上讨论都是从合理角度出发，如果为了爽，那随便开金手指，反正这书眼看已经绷不住了。

**000205.jpg** _(443.1 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-4-9 19:49 上传

---

紫水晶 于 2018-4-9 19:55:53 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 18:00
>
> 还有一个问题，你铜钱是不是零售交易来的？还是打架获得的战利品？你哪里来那么多(⊙o⊙)？
>
> 书里明确说过 ...

顶！

自己不开采铜矿，就要被别人捏在手中。小日本二战时就是个典型例子，美国一卡，就死翘翘。战略资源还是要自己掌握，哪怕象鸿基煤矿那样去占领都可以。

广东功略后也可以查下广东哪里有铜，必竟广东大多了。

---

兰度 于 2018-4-9 20:18:07 发表了：

以 1630 年代荷兰东印度公司对日贸易的数字来看，元老院既然打垮郑氏垄断对日贸易，每年从日本购得 200-300 吨铜没有问题。当然德川幕府偶尔犯抽抽也会下令禁止出口银和铜，这不是白送了元老院发动对日远征的借口么？

---

紫水晶 于 2018-4-9 20:29:54 发表了：

广东阳春石录铜矿。这个可以查下。

---

紫水晶 于 2018-4-9 21:01:58 发表了：

梅县玉水那种中小型富铜矿可能更合适

---

真红骑士 于 2018-4-9 21:17:34 发表了：

铜是肯定不缺的，但是有没有必要和能不能廉价的生产可以讨论下

---

liutom2 于 2018-4-9 21:49:39 发表了：

事实是没用米尼枪欧洲人就征服了大半个世界了。

没有肉搏能力的部队你就是给他个加特林他也能扔了逃跑。

---

liutom2 于 2018-4-9 21:57:36 发表了：

_本帖最后由 liutom2 于 2018-4-9 22:00 编辑_

> cqduoluo 发表于 2018-4-9 19:55
>
> 一万发 79 弹消耗紫铜不过 12.5 公斤，1000 万发才 12.5 吨，这当然是不多的，可是相对于只需要碳钢和铁的米尼枪生 ...

这数据大概是有点问题，因为铁、钢的用量比铜还多的多，大概用了 300 斤钢铁？这大概不是原料，而是生产线需要消耗的辅料。

除非钢壳涂漆高科技当时就有了。

此外这里面即没有铅弹头用的铅，也没有火药，很显然子弹原料最大的部分都没在这里面。

---

Scat 于 2018-4-9 22:22:10 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-9 12:09
>
> 怎么算也是伏波军战士比较值钱好不好？

工人更值钱。

士兵有一定的伤亡率比较好，伤亡率过低容易骄横不敬畏上级。

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 23:18:38 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-4-9 23:31 编辑_

@ぱるる大好き！

这个楼歪的怪我，我还是回到正题。

我在 2 楼说缺钱，其实不仅仅指的是“资金”，还包括各种资源、人力。“我”先臭不要脸的把自己放到企划院的职能部门，把这个事情上升到全局视角来看。

你要说就现在这些兵给配发铜弹，新枪是可以的，技术努努力也能突破，你要的铜挤一挤都是能有的。但是你占用我工业升级的资源了，你得知道现在攀科技呢，我升二级主城呢，这些资源我拿来投资好不好，为什么要拿去做锦上添花而有没有“暴利”的行为呢？你要新武器，要占用我多种资源，占用我最为宝贵的人力，能源，和时间，我有着时间多造几个动力设备好不好？

你要升级新武器，那么你枪、弹及其制造设备，维护设备，加工厂房、车间，配套设施生产线，工人的组织、培训，工人配套吃喝拉撒，家属安置……你枪械各部件，每个组件，子弹，弹药，包装，枪支维护、维修工具，运输，仓储，质量安检，问题弹药销毁……随新装备而来的配发、换装、训练、使用、保养、回收……请你给我算算成本呗

还有，就按陆军六个营共有 6 万人算，你战时每人随身带 100 发，你能保证几发消灭一个敌人？你要给队伍准备几个基数的弹药？你是不是要储备更多的弹药？而且就两广来看，你是要扩军的，新的士兵给不给新装备？新扩大多少士兵？又要准备多少弹药？这个不是说你就给这几只部队换发了，而且以后扩充的军队都换发……

最后还是那个问题，我资源是有限的，而我需要尽可能的把资源用到收益最大的地方，长远来看，还是工业升级上！而士兵上，你战斗时不能完全只有精锐士官，你还得有普通的士兵，甚至是炮灰。

回到铜弹和升级轻武器的问题上，你资源足够，工人、设备、能源都足够的话，没问题，保证给你足够的新的甚至跨时代的武器。但是这不都没有吗？临高世界的基础不就是在有限在资源、人力、技术上，用当下有的条件实现最可行的技术实践，在满足元老的需求和澳宋的发展上，寻求利益最大化吗？在顺应眼前大趋势的情况下，协调满足不同元老的不同诉求吗？临高启明不仅仅是技术说明书，还有元老之间的斗争，是对资源的争夺，是对权利的分配，最后归根结底，都是资源的分配问题，是成本和收益问题！！！

---

Scat 于 2018-4-9 23:25:17 发表了：

> 兰度 发表于 2018-4-9 20:18
>
> 以 1630 年代荷兰东印度公司对日贸易的数字来看，元老院既然打垮郑氏垄断对日贸易，每年从日本购得 200-300 吨 ...

同时开几条战线风险大，打完大陆陆军规模缩减了再慢慢换。

---

Scat 于 2018-4-9 23:35:20 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-9 21:01
>
> 梅县玉水那种中小型富铜矿可能更合适

铜矿不是没有，但是战争期间不是应该尽可能把组织资源投入到军队里吗，不可能一边是像梧州那样占领一个重镇只能留一个连驻守和几十里外几万敌军相望，另一边还把能当连排长的人送到工厂里去当学徒工，等练个一年半载之后大概人均一天造两三支后装枪。战争期间怎么可以这样使用人力。

---

繁华烬燃 于 2018-4-9 23:48:59 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-9 19:55
>
> 顶！
>
> 自己不开采铜矿，就要被别人捏在手中。小日本二战时就是个典型例子，美国一卡，就死翘翘。战略资源 ...

这事是我歪楼，

你说开发新武器能推动新的技术，那是在没有技术和技术探索期是有很大推动作用的，但是元老这头各种方向和路线都是知道的，差的其实是资源和实际技术应用的具体掌握。你要上新装备，那么配套生产线就是很多条件，上下游产业链很长的……而且很多是专门设备，能不能转民用产生利润呢？而且占用工人的工时太多，元老院现在技术工人奇缺务必，这些人尽量用在军民两用设备的研发制造上，价值更高。

但是开发新武器我是支持的，但是是在资源、人力充沛的时候，我认为在两广开发的中后期是可行的，也是支持的。但是现在，我看不到太大的价值。

---

紫水晶 于 2018-4-9 23:56:37 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 23:18
>
> @ぱるる大好き！
>
> 这个楼歪的怪我，我还是回到正题。

顶！

---

紫水晶 于 2018-4-10 07:42:08 发表了：

临高启明不仅仅是技术说明书，还有元老之间的斗争，是对资源的争夺，是对权利的分配，最后归根结底，都是资源的分配问题，是成本和收益问题！！！

---

cc52333 于 2018-4-10 07:46:11 发表了：

肯定够用呗。无非就是其他行业是不是愿意。曼哈顿工程就是挤不出计划只能用银。但并不是铜不够

---

紫水晶 于 2018-4-10 07:47:22 发表了：

就 LZ 提出的问题，从大层面来说，是资源分配及成本收益问题，从更具体矛盾点的狭隘来说，是企划院手中的铜资源如何分配以及换铜弹为技术特点的步枪的成本收益的问题。

---

wangyongsk 于 2018-4-10 08:02:41 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-10 07:47
>
> 就 LZ 提出的问题，从大层面来说，是资源分配及成本收益问题，从更具体矛盾点的狭隘来说，是企划院手中的铜资 ...

然后来个脑洞，军工口因为拿不到铜，痛下决心开发出了无壳弹的天顶星技术……哈哈哈

---

紫水晶 于 2018-4-10 08:09:10 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-9 23:35
>
> 铜矿不是没有，但是战争期间不是应该尽可能把组织资源投入到军队里吗，不可能一边是像梧州那样占领一个重 ...

我想表达的意思是:临高的社会构筑中，铁矿和煤矿这两方案用了较大和较完整的篇幅来描述，但铜矿，就象楼上的数据，都是以采购，而且企划院也意识到是非常缺乏的资源，即然广东功略已经到了梧州，那矿业这条线，包括勘探开采冶炼，就应该用适当的篇幅来完成铜矿这个缺板。这样工业线中的矿业线就显得更丰满。广州虽然不是铜矿主产区，但现在就到广东，所以立足广东解决铜矿，至少是矿业线的一个主要工作。再扯另一点，做为广东功略后的矿业线和轻工业线，应该提高岭土和瓷砖包括马桶，广东的高岭土好像是全国第一，而且高岭土是表面开采，旧时空瓷砖广东好像也很发达，也可以做为销往全世界的拳头产品。

---

紫水晶 于 2018-4-10 08:29:42 发表了：

再歪一点，假定在临高角色中，LZ 的问题可不可以换个角度:铜壳弹是武器升级中非常重要必要和紧急，但企划院从大战略中不同意把手中的铜用于铜壳弹也不给钱，那军工业深海深河桑们，能不能以私营联营企业的形式，自找铜自筹资金，推出铜弹的步枪。当然，一样存在着产品出来后，被企划院打入严禁扩散大规模杀伤性武器，企划院也不愿采购。在旧时空，米帝的滨海舰阿曼直升机都很常见。

---

紫水晶 于 2018-4-10 08:58:17 发表了：

我们换个角度来讨论问题呢？深河或浅海们，自筹钱自找铜，也可以一并把隔壁王元老那硝化绵再买点，研发出铜壳无烟后装枪，试生产 500 支，1 万发子弹。让海战队试用。屌打是必须的，铜也用不了多少，支持升级的元老们小钱钱也拿得出。剩下的问题是，每支枪每发子弹打算卖多少钱，另一个问题是能不能确保子弹大量供货。这就变成临高世界的成本讨论贴了，包括取得铜的成本，剩下就成了，这个成本企划院采不采购。由市场定。这个事不就结了吗？

---

紫水晶 于 2018-4-10 09:09:40 发表了：

有可能发成波音公司，也有可能深河变干河，女仆和房子都要卖掉还债。这可不是我说怪话，我们公司或者我们行业就这样，你说项目好是吧，行，你跟投，没钱，公司牵线银行借钱给你跟投。你即然说一定成功一定赚大钱

---

stardreadnought 于 2018-4-10 09:16:12 发表了：

_本帖最后由 stardreadnought 于 2018-4-10 09:20 编辑_

企划院上管天下管地中间管空气的毛病是第一个要被批斗的好吧

临高现在的核心资源，煤铁水稻和钱，哪一个不是以暴力为后盾的，更适合治安战的武力就意味着可以榨到更多的原料，保持更稳定的供应

实际上所谓工业升级也是伪命题，因为临高是必定能升级成功的（开了金手指），实际上就是快速迭代路线和大踏步跳科技路线哪个更合理

然而我们清楚快速迭代的极限，（1+1/n）^n 其实也就是 e，并不比跳科技的最低结果 2 多出很多

---

logosland 于 2018-4-10 09:21:31 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-9 13:07
>
> 企划院现在是米帝实力，不是延安土八路。重要而且紧急的是发展工业，升级武器特别是金属子弹是重要但不紧 ...

澳宋运力所限能有个几万吨金属产量就不错了，工业人口最多 10 万。最多还有 10 万没人权的挖矿的？。。城市人口能有个 30 万顶天了。总人口才 200 万，控制了两广后。。那什么支撑新的工业体系？

---

stardreadnought 于 2018-4-10 09:21:56 发表了：

_本帖最后由 stardreadnought 于 2018-4-10 09:27 编辑_

> 紫水晶 发表于 2018-4-10 09:09
>
> 有可能发成波音公司，也有可能深河变干河，女仆和房子都要卖掉还债。这可不是我说怪话，我们公司或者我们行 ...

那样还要企划院干什么呢

理论上，应该是企划院服务 500 废，不是反过来吧

要是大部分现代物资是企划院几个出钱的，摆这架子还差不多

---

紫水晶 于 2018-4-10 09:43:13 发表了：

那就难了，一方面是企划院没钱没资源，一方面又想升级装备。其实是有先例的，当时北上南下吵得不亦乐呼，结果企划院北上，一群南下派成立了私营水果公司南下。见同人水果公司篇。

---

紫水晶 于 2018-4-10 09:58:58 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-4-9 15:41
>
> 有种说法是古代中国好像一直是闹铜荒吧？所以中国古代是银本位？

王元老，赶快回去弄硝化棉量产吧，别在这回贴浪费时间了！要不铜都采出炼了出来铜子弹都做好，无烟火药还没戏，愤怒的元老们就要吊打你了！

---

wangyongsk 于 2018-4-10 10:10:27 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-10 09:58
>
> 王元老，赶快回去弄硝化棉量产吧，别在这回贴浪费时间了！要不铜都采出炼了出来铜子弹都做好，无烟火药还 ...

俺只做硝化棉啊，不管无烟火药（不懂所以不敢瞎写），现在弱棉和民用品都没问题了啊，军品面因为也没有相关知识只是一笔带过，实在不行用弱棉也能做发射药啦。

---

深潜者 于 2018-4-10 10:36:41 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-10 08:29
>
> 再歪一点，假定在临高角色中，LZ 的问题可不可以换个角度:铜壳弹是武器升级中非常重要必要和紧急，但企划院 ...

一万大兵一年的工资就要五十万两吧？

而一百万发子弹只需要二十吨铜，才一万两而已，而且还能复装和回炉。

也即至少从铜上考虑，军方挤点钱就行了。

---

wangyongsk 于 2018-4-10 10:48:43 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-10 10:36
>
> 一万大兵一年的工资就要五十万两吧？
>
> 而一百万发子弹只需要二十吨铜，才一万两而已，而且还能复装和回炉 ...

那就脑洞下搞个军工联合体吧。。。。。以后元老院手下没准还有一支挺能打的武装力量：军事承包商。。。。

---

项天鹰 于 2018-4-10 11:05:51 发表了：

我记得童华的《铜政条例》里面好像提过，康熙中后期清朝曾经从日本一年进口六百多万斤铜，后来被长崎方面卡脖子，再加上经手人员监守自盗，每年还有两百多万斤的进口量。只要肯投入资源，弄够足够的铜肯定是没问题的，但是其他各种投入的成本就难说了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 11:09:12 发表了：

今日课多，实在没能抽出时间回各位的贴

---

Scat 于 2018-4-10 11:47:32 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-10 08:09
>
> 我想表达的意思是:临高的社会构筑中，铁矿和煤矿这两方案用了较大和较完整的篇幅来描述，但铜矿，就象楼 ...

铜首先自然是要做电报线和包船底，还有炮弹壳要做，子弹正经没啥性价比

---

圣天使高达 于 2018-4-10 12:03:07 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-9 19:55
>
> 顶！
>
> 自己不开采铜矿，就要被别人捏在手中。小日本二战时就是个典型例子，美国一卡，就死翘翘。战略资源 ...

广东一向缺铜，暂时只知阳春有石录铜矿，这铜矿虽然蕴含量高，是露天矿，可这个铜矿品位低，伴生矿多，还有运输条件差，离漠阳江将近 10 公里，要花大量资金投入到交通运输中。

---

深潜者 于 2018-4-10 12:04:11 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 11:47
>
> 铜首先自然是要做电报线和包船底，还有炮弹壳要做，子弹正经没啥性价比
>
> ...

电报线长期以来都是用铁丝即可呀，有必要用铜丝吗？

等搞定有毒船底漆之后，铜皮船底也没意义了吧？

至于炮弹的铜药筒，在旧时空，这个比子弹壳的普及还晚了几十年吧？

在搞定管退速射炮以前，铜药筒似乎没有必要。

---

Smokey_Days 于 2018-4-10 12:07:26 发表了：

铜枪弹如果不能带来很大的增益的话，急着更新意义不是很大。

---

k.xerxes 于 2018-4-10 12:14:20 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-10 12:04
>
> 电报线长期以来都是用铁丝即可呀，有必要用铜丝吗？
>
> 等搞定有毒船底漆之后，铜皮船底也没意义了吧？
>
> 至于 ...

1:蒸汽机也要用不少铜， 尤其是在狒狒钢铁质量控制能力很那啥的情况下。&nbsp;&nbsp;

2：铜质炮弹壳在没有后座机构的情况下下也有意义。 英国 QF 最初的意思就是指用有蛋壳整装弹的炮。 哈其开斯的 1，3，6 磅 QF mk1，都说没有后座机构的速射炮。其实这种大小的速射炮很适合狒狒早期的水平和对手。 打打千吨下的木船。主要是 200 吨不到小船。 远比 130 酒瓶什么的合适。 而且能拆装，保养，运输都方便太多。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 12:48:00 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 12:52 编辑_

> k.xerxes 发表于 2018-4-10 12:14
>
> 1:蒸汽机也要用不少铜， 尤其是在狒狒钢铁质量控制能力很那啥的情况下。&nbsp;&nbsp;
>
> 2：铜质炮弹壳在没有后座机构 ...

蒸汽机顶多管道和阀门需要一些铜，压力容器都做不好干脆啥别干了

关于速射炮部分表示赞同

---

k.xerxes 于 2018-4-10 13:04:22 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 12:48
>
> 蒸汽机顶多管道和阀门需要一些铜
>
> 关于速射炮部分表示赞同

狒狒要小体积实现大功率。然后锅炉技术可能还不太过关。&nbsp;&nbsp;扯到锅炉和蒸汽机的话。 我看三哥自称那个 70 马力的小型单缸机气缸内部用了 gun metal 内衬（就是青铜的变种）。 我认为这个是为了适应较高压，较高速，又搞不到合适的气缸环， 利用更贵材料做的设计上的妥协。 另外小型，超高压，安全，易于加工的 20 世纪末代的锅炉，水管和火管很多都是铜的。 这些我会开个新帖子。&nbsp;&nbsp;总之狒狒现在金手指越开越大了。&nbsp; &nbsp;

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 13:12:58 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-4-9 19:55
>
> 一万发 79 弹消耗紫铜不过 12.5 公斤，1000 万发才 12.5 吨，这当然是不多的，可是相对于只需要碳钢和铁的米尼枪生 ...

不，我提议搞后装铜壳弹步枪就是因为这本书已经在大开金手指了。目前来看书中伏波军的战斗力已经被相当的夸大，按理说装备前装枪的部队很少以小分队作战，即使有也是以袭扰为主的猎兵部队。然而书中进入大陆攻略之后兵少地盘大，小规模部队的作战层出不穷，这是不合常理的，以前装枪每分钟一两发的射速来说没有一个连很难形成可观的火力。更别说这不是平坦的西欧而是崎岖的南中国，英国人在热带地区打阔尔克人一类的土著还吃了很多亏呢，但是换用后膛整装弹步枪火力密度上就没问题。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 13:14:04 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-4-10 13:04
>
> 狒狒要小体积实现大功率。然后锅炉技术可能还不太过关。&nbsp;&nbsp;扯到锅炉和蒸汽机的话。 我看三哥自称那个 70 马 ...

但是可以设计的只在密封部分运用吧？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 13:17:36 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-9 21:57
>
> 这数据大概是有点问题，因为铁、钢的用量比铜还多的多，大概用了 300 斤钢铁？这大概不是原料，而是生产线需 ...

其实钢壳弹德国一战就在用了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 13:19:30 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-9 22:22
>
> 工人更值钱。
>
> 士兵有一定的伤亡率比较好，伤亡率过低容易骄横不敬畏上级。

有经验的老兵是一支陆军最重要的财产之一，军队的基层是靠士官撑起来的。

还有你那是什么歪理。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 13:23:03 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 08:28 编辑_

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 13:20
>
> 就说几个用铜大户：包船底，工业管道，电话线……

临高的发电机和电动机还八字没一撇呢，没有电气化就没有那么大的对铜的消耗。至于说包船底，下一个五年计划就可以生产钢壳船和防锈漆了，木船用几年就淘汰了包什么铜皮，部分包一点算了。电话线电话都没早出来呢，电报还用的是铁线。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 13:24:36 发表了：

> 麻美学姐的枪 发表于 2018-4-9 14:02
>
> 雷明顿滚轴也行，连弹簧都不用了

板簧还是要的，而且得重新做枪托才行。再说这个也要弹壳，纸壳弹后装枪就是不靠谱

---

k.xerxes 于 2018-4-10 13:32:20 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 13:14
>
> 但是可以设计的只在密封部分运用吧？

气缸上也许可以。 但是工程上的细节我不能下定论。 但是我认为三哥那么做是有理由的。他们的蒸汽机统一用了活塞阀门，然后双缸机 V 型布置，有一定的设计水平。 所以我觉得这里该信三哥。 现代社会找不便宜合适的往复蒸汽机用气缸圈，然后三哥选择了用材料补加工。 这个情况和狒狒的状态很像。 至于锅炉。 600psi+单管的水管炉肯定是要用铜的， 这个水平的钢管狒狒没戏。 也许降压之后可以。 但是我不确定。 stanley boiler 的火管也是铜的。 当然这些锅炉是我个人比较倾向的 20 世纪设计。 轻便，安全，易于加工。 可惜被内燃机干掉了。&nbsp;&nbsp;如果走传统路线的的话，不用铜，但受狒狒加工能力限制，锅炉爆炸应该会比敌人造成的伤亡更多。。。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 13:36:01 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 13:42 编辑_

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 23:18
>
> @ぱるる大好き！
>
> 这个楼歪的怪我，我还是回到正题。

实战中前装枪的命中率绝对和后装步枪差得远你信不？前膛枪为了保证装填快速，射手始终是立姿的，目标明显暴露面积大不说，立姿无依托射击有多难你知道么？尤其是一米多长三四公斤重心靠前的长步枪？你据枪试试，准星保准晃得跟钟摆似的。改为后装之后射手就可以从容的利用地形掩护，匍匐射击。卧姿射击时身体，两肘接触地面，据枪稳定性大幅提高，还可以依托树木，山石，士兵背囊和用工兵铲构筑的简易单兵掩体提供进一步的支持，减少暴露面积同时大幅提高据枪稳定性，因而可以减少弹药消耗和士兵伤亡。

髡贼的士兵可都是下了重本培养的，放到二十世纪中叶都是很先进的，可不是拿来当消耗品的。拿破仑战争时代的士兵的确是消耗品，可是元老院的军队配得上更好的武器！而且你视兵卒为草芥，他们就要视你为仇敌你信不？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 13:37:21 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-4-10 13:32
>
> 气缸上也许可以。 但是工程上的细节我不能下定论。 但是我认为三哥那么做是有理由的。他们的蒸汽机统一用 ...

我说的就是气缸，毕竟该用铜的地方就得用嘛

---

k.xerxes 于 2018-4-10 13:46:39 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 13:36
>
> 实战中前装枪的命中率绝对和后装步枪差得远你信不？前膛枪为了保证装填快速，射手始终是立姿的，目标明显 ...

敌人没啥火力。还是让丘八们站起来打，别趴在地上不小心被人一波猪突了。毕竟刺刀还是要站着用的。

---

繁华烬燃 于 2018-4-10 14:11:59 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-4-10 14:13 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 13:36
>
> 实战中前装枪的命中率绝对和后装步枪差得远你信不？前膛枪为了保证装填快速，射手始终是立姿的，目标明显 ...

> 髡贼的士兵可都是下了重本培养的，放到二十世纪中叶都是很先进的，可不是拿来当消耗品的。拿破仑战争时代的士兵的确是消耗品，可是元老院的军队配得上更好的武器！而且你视兵卒为草芥，他们就要视你为仇敌你信不？

&nbsp; &nbsp;你最后这段话有问题。。。明显是没懂我说的啥。。。或者是你没仔细看我的原话。。。。。

---

stardreadnought 于 2018-4-10 14:14:19 发表了：

_本帖最后由 stardreadnought 于 2018-4-10 14:22 编辑_

> Scat 发表于 2018-4-10 11:47
>
> 铜首先自然是要做电报线和包船底，还有炮弹壳要做，子弹正经没啥性价比
>
> ...

元老院早期除了远航船舰，都可以拿一次性舰队对付下吧，十年之后不坐金銮殿起码也该划江而治了

包铁加锌块能应付吗？

---

Scat 于 2018-4-10 17:53:22 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 13:19
>
> 有经验的老兵是一支陆军最重要的财产之一，军队的基层是靠士官撑起来的。
>
> 还有你那是什么歪理。

事实就是这样，要是总觉得打仗就像打猎，就会认为上级指挥很无聊。另外战场上没有点难度也磨练不出有真正经验的老兵，王师和鬼子的教训摆在那，所谓治安战打多了部队就废了

---

Scat 于 2018-4-10 17:56:37 发表了：

> stardreadnought 发表于 2018-4-10 14:14
>
> 元老院早期除了远航船舰，都可以拿一次性舰队对付下吧，十年之后不坐金銮殿起码也该划江而治了
>
> 包铁加锌块 ...

早先赶造河蟹轮凑合凑合也就算了，远航船队和主力舰队怎么说也是硬邦邦的工时堆起来的，总不能随便拿去喂船蛆。

---

liutom2 于 2018-4-10 18:05:08 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 13:36
>
> 实战中前装枪的命中率绝对和后装步枪差得远你信不？前膛枪为了保证装填快速，射手始终是立姿的，目标明显 ...

ENFIELD1853 训练的时候就是三种姿势，立姿、跪姿、卧姿，实际上跪姿就非常实用，因为手臂构成三角支撑。

至于枪长，你应该看看 ENFIELD1861，这是 1853 的卡宾型，跪姿就可以装弹了。

---

liutom2 于 2018-4-10 18:06:21 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 17:56
>
> 早先赶造河蟹轮凑合凑合也就算了，远航船队和主力舰队怎么说也是硬邦邦的工时堆起来的，总不能随便拿去喂 ...

定期换船板就是了，就狒狒们那蒸汽机一年不得大修一次？

---

Scat 于 2018-4-10 18:22:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-10 12:04
>
> 电报线长期以来都是用铁丝即可呀，有必要用铜丝吗？
>
> 等搞定有毒船底漆之后，铜皮船底也没意义了吧？
>
> 至于 ...

普鲁士打普法战争不就是靠架退后膛炮。火炮在战场上的效能远远超过枪，我记得河马写的战略步枪文里面列的各种武器，步枪的战斗效能指数是 0.0 几，通用机枪和狙是 0.几，agl 是几，迫击炮是 20 几，战略步枪是十几，你可以去查查。这里面说的步枪是 95，单发枪大概还要低两个数量级。炮的效能提高一倍，比如射速提高一倍，比枪的效能提高一倍，效能的绝对值提高了几百上千倍。

这还是对现代战争模式下的敌人，古代敌人指挥官必须在战场上，而且必须足够醒目，一门炮几发弹就可以把主将中军的大旗和鼓炸掉，不管主将死活，整个战场就没有指挥了，以古代军队的操行，发饷的主都没了，当兵的凭啥还冲上来拼命。步枪打杂兵射速再提高几十倍还有直接轰掉指挥来的快。

三将军教导我们，未来战争是炮战，是炮战，是炮战。

---

Scat 于 2018-4-10 18:32:21 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-10 18:06
>
> 定期换船板就是了，就狒狒们那蒸汽机一年不得大修一次？

一千多吨的船换一次壳用的人工时都够打下七八个县城了。髡贼的活法主要是人力资源怎么用最经济的问题。排队枪毙兵用贫雇农训练两三个月就可以。工人要不学徒个一两年都是没技能的廉价劳动力。

---

Scat 于 2018-4-10 18:33:47 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-10 18:05
>
> ENFIELD1853 训练的时候就是三种姿势，立姿、跪姿、卧姿，实际上跪姿就非常实用，因为手臂构成三角支撑。
>
> ...

排队枪毙不讲精确射击，打到人墙里面就能杀伤。

---

深潜者 于 2018-4-10 18:45:50 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-4-10 18:47 编辑_

> Scat 发表于 2018-4-10 18:22
>
> 普鲁士打普法战争不就是靠架退后膛炮。火炮在战场上的效能远远超过枪，我记得河马写的战略步枪文里面列的 ...

既然几发炮弹就够了，那有什么上药筒的必要？前装线膛炮或间断螺纹闭锁后装炮就成呀。

此外你在计算效能的时候，请按照单位用铜量算，火炮是比枪的效能高，但它消耗的铜也更多怎么不说？

---

Scat 于 2018-4-10 18:49:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-10 18:45
>
> 既然几发炮弹就够了，那有什么上药筒的必要？前装线膛炮或间断螺纹闭锁后装炮就成呀。
>
> 此外你在计算效能 ...

炮弹药筒简单刷刷换个底火还可以用

---

abc950309 于 2018-4-10 19:22:40 发表了：

一共几十吨铜，感觉完全没必要这么费劲

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 20:07:55 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-10 18:05
>
> ENFIELD1853 训练的时候就是三种姿势，立姿、跪姿、卧姿，实际上跪姿就非常实用，因为手臂构成三角支撑。
>
> ...

跪姿装弹要慢得多，尤其是大部分米涅为了线列作战是全长型的

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 20:08:41 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 18:33
>
> 排队枪毙不讲精确射击，打到人墙里面就能杀伤。

对方就一定是人墙？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 20:10:52 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-4-10 13:46
>
> 敌人没啥火力。还是让丘八们站起来打，别趴在地上不小心被人一波猪突了。毕竟刺刀还是要站着用的。
>
> ...

一看就是没打过枪的........不理解据枪方式的重要性

而且如果敌人离你几百米你准备拼刺刀干嘛

---

liutom2 于 2018-4-10 20:20:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 20:07
>
> 跪姿装弹要慢得多，尤其是大部分米涅为了线列作战是全长型的

实际上有了米尼枪之后大家就不怎么线列了，这完全是送死。

---

liutom2 于 2018-4-10 20:23:08 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 18:32
>
> 一千多吨的船换一次壳用的人工时都够打下七八个县城了。髡贼的活法主要是人力资源怎么用最经济的问题。排 ...

轻视武装部队的下场是啥？

---

Scat 于 2018-4-10 20:55:12 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-10 20:23
>
> 轻视武装部队的下场是啥？

领先时代 200 多年的技术优势叫轻视？炮兵和海军还远远不止。

---

Scat 于 2018-4-10 20:56:52 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 20:08
>
> 对方就一定是人墙？

不是人墙就简单了，直接刺刀突击扎蛤蟆。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 21:36:49 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-10 20:20
>
> 实际上有了米尼枪之后大家就不怎么线列了，这完全是送死。

散兵战术班排战术的也是普鲁士在装备德雷塞针式步枪后普及的，前装枪时代还是搞线列。实际上到栓动步枪时代线列都没有完全被淘汰

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 21:40:17 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 20:56
>
> 不是人墙就简单了，直接刺刀突击扎蛤蟆。

你想的太简单了，英军都在喀尔阔人一类的土著面前吃过不少苦头呢，所谓肉搏靠纪律的神论就是胡说，现代军队靠火力制胜，刺刀见红基本上是宣传里的东西了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-10 21:45:28 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 20:55
>
> 领先时代 200 多年的技术优势叫轻视？炮兵和海军还远远不止。

论年有什么意义？武器的发展进步速度快慢差的极大，技术进步慢的时候前装枪时代几百年都没什么本质变化，然而 1870 年代列强还在用单发步枪过个一二十年弹仓步枪就普及了。1930 年代末最先进的加兰德步枪到十年后的四十年代末就完全落后了。

---

Scat 于 2018-4-10 22:06:05 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 21:40
>
> 你想的太简单了，英军都在喀尔阔人一类的土著面前吃过不少苦头呢，所谓肉搏靠纪律的神论就是胡说，现代军 ...

你自己开心就好，常识对你不重要

---

Scat 于 2018-4-10 22:15:28 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-10 20:20
>
> 实际上有了米尼枪之后大家就不怎么线列了，这完全是送死。

瞎说，米涅枪时代主流步兵战术是队列变薄了，从燧发枪的三排轮射变成两排轮射，散兵线比以前有所加强。散兵线取代排队枪毙是在南北战争末和普法战争，后膛枪炮普遍装备以后。

---

Scat 于 2018-4-10 22:17:16 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 21:45
>
> 论年有什么意义？武器的发展进步速度快慢差的极大，技术进步慢的时候前装枪时代几百年都没什么本质变化， ...

线膛枪取代滑膛枪叫什么没有本质变化，你还真是敢说

---

紫水晶 于 2018-4-10 23:01:52 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-10 13:24
>
> 板簧还是要的，而且得重新做枪托才行。再说这个也要弹壳，纸壳弹后装枪就是不靠谱
>
> ...

楼主，能不能开个贴进行民意调查，1，现阶段是否上铜壳弹。2，如上，铜够不够？3，换装的采用哪款枪山寨？ 有了民意调查说服企划院也有依据啊！必竟是群众的呼声

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 08:17:40 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-10 23:01
>
> 楼主，能不能开个贴进行民意调查，1，现阶段是否上铜壳弹。2，如上，铜够不够？3，换装的采用哪款枪山寨 ...

嗯，也好

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 08:20:34 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 22:17
>
> 线膛枪取代滑膛枪叫什么没有本质变化，你还真是敢说

线列步兵战术从十七世纪中叶用到了十九世纪中叶，两百年内也就是装弹快了些，打得准了些，基本战术根本没什么大变化，顶多战列三排变两排

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 08:24:09 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 22:06
>
> 你自己开心就好，常识对你不重要

蛤？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 08:25:52 发表了：

> abc950309 发表于 2018-4-10 19:22
>
> 一共几十吨铜，感觉完全没必要这么费劲

就是啊，也不想想军力强了这点铜抢都抢来了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 08:26:50 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-4-10 10:48
>
> 那就脑洞下搞个军工联合体吧。。。。。以后元老院手下没准还有一支挺能打的武装力量：军事承包商。。。。 ...

佣兵和军工联合体有什么关系......................

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 08:40:06 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 23:18
>
> @ぱるる大好き！
>
> 这个楼歪的怪我，我还是回到正题。

将现有的米涅改装为春田活门已经是最最便宜的升级方式了，具体改造步枪只需要生产一个小小的上翻式枪栓组件，然后把现有的枪管后面锯掉换上改装组件即可，再就是新的子弹生产线。但是这个投资带来的收益极大，单兵的火力密度可以提高数倍，几乎可以说一个兵的作战效能能当三四个用。要知道一个伏波军士兵的培养包括训练，伙食，住宿，教育，军饷等等都是按照远超时代的标准来的，放到二战都算好的，可不是像历史上的线列步兵那样廉价。

---

liutom2 于 2018-4-11 08:56:37 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 22:15
>
> 瞎说，米涅枪时代主流步兵战术是队列变薄了，从燧发枪的三排轮射变成两排轮射，散兵线比以前有所加强。散 ...

实际上南北战争是美国人大现眼，至于拿米尼枪蹲战壕，从克里米亚就开始了。

---

liutom2 于 2018-4-11 08:59:23 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 08:40
>
> 将现有的米涅改装为春田活门已经是最最便宜的升级方式了，具体改造步枪只需要生产一个小小的上翻式枪栓组 ...

好啦，伏波军的对手还处在不集结在若干旗帜下就无法统一行动的水平，对付这些人还要后装枪也未免太废物了点。

国家这么大，想靠 2-3 万伏波军就打天下完全是做梦，我大清还需要搞上百万绿营呢。

---

猪头逛大街 于 2018-4-11 09:01:28 发表了：

我认为临高军要解决的问题是如何应对大集群人海。反围剿是靠自动武器顶住的，不可能将自动武器装备到一线部队。所以能顶住人海的、技术上又好实现的，感觉加特林、迫击炮之类的更合适。单兵武器米尼暂时够用了。

---

wangyongsk 于 2018-4-11 09:03:26 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 08:26
>
> 佣兵和军工联合体有什么关系......................

不是雇佣兵啦，武器试验人员。。。嗯嗯，实地实景测试人员。。。。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 09:17:06 发表了：

> 猪头逛大街 发表于 2018-4-11 09:01
>
> 我认为临高军要解决的问题是如何应对大集群人海。反围剿是靠自动武器顶住的，不可能将自动武器装备到一线部 ...

加特林相对于现代机枪过于笨重和复杂，解决得了弹簧的话还是现代机枪比较优越

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 09:20:04 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-11 08:59
>
> 好啦，伏波军的对手还处在不集结在若干旗帜下就无法统一行动的水平，对付这些人还要后装枪也未免太废物了 ...

问题是正文里伏波军当前大量的以班排级分队进行作战，凭借前装枪的火力密度这么小规模的部队根本没法用，不遭到大的损失根本就是金手指。人少地盘大，南方地形破碎，唯一的出路就是升级单兵武器了

---

深潜者 于 2018-4-11 09:20:32 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 09:17
>
> 加特林相对于现代机枪过于笨重和复杂，解决得了弹簧的话还是现代机枪比较优越 ...

话说枪用弹簧用量很少，看旧时空备货都行的

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 09:48:33 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-11 09:20
>
> 话说枪用弹簧用量很少，看旧时空备货都行的

栓动步枪的话普通弹簧也就击针簧需要一个，再需要两个板簧

---

Scat 于 2018-4-11 11:49:08 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-11 08:56
>
> 实际上南北战争是美国人大现眼，至于拿米尼枪蹲战壕，从克里米亚就开始了。
>
> ...

在双方都拿着线膛枪的时候仗就不好打了，不过明军的火器比例算上射程不如长矛的喷筒和布朗运动的火箭，也就 30%以下。所以站着打坐着打拿大顶打效果没区别，要说提高战斗效能最便宜的办法就是增加发射榴弹的火炮，至于是 12 磅掷弹筒还是步兵炮主要看弹药携行能力和精度怎么平衡。

全军换枪这种事合理的进度是在打完大萌朝，大量裁军之后，在对明战争期间没时间对全军的基本战术和条令条例大改，工业能力也不允许。对满蒙倒不需要太大的兵力，但是需要大量骑兵，骑兵自然要配后膛枪，大量复员转业军人会被补充到工厂里，生产能力也会很快提高，至于是用霍尔枪还是毛瑟枪还是别的什么，那就看性价比了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 11:51:34 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 11:53 编辑_

> Scat 发表于 2018-4-11 11:49
>
> 在双方都拿着线膛枪的时候仗就不好打了，不过明军的火器比例算上射程不如长矛的喷筒和布朗运动的火箭，也 ...

你打过枪么，射击姿势对瞄准的影响多大你理解么，立姿跪姿卧姿怎么会没有区别？管你的敌人是谁就算是手无寸铁站那里不动你也得瞄准啊

---

Scat 于 2018-4-11 11:53:46 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 11:51
>
> 你打过枪么，射击姿势对瞄准的影响多大你理解么

我打的肯定比你多。

全世界站着打了好几百年，合着都是瞎玩。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 11:57:56 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 12:02 编辑_

> Scat 发表于 2018-4-11 11:53
>
> 我打的肯定比你多。
>
> 全世界站着打了好几百年，合着都是瞎玩。

前膛枪时代立姿装弹速度最快，线列步兵相对追求的是火力密度，因而是立姿射击，即便是这样各国的轻步兵也要专门训练卧姿装弹。后膛枪普及之后就是卧姿为主了，你能说立姿打得比卧姿准？而且就是卧姿射击，士兵也要尽可能利用地形寻找支撑物进一步使据枪姿势稳定

---

cc52333 于 2018-4-11 12:02:36 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 11:57
>
> 前膛枪时代立姿装弹速度最快，线列步兵相对追求的是火力密度，因而是立姿射击，即便是这样各国的轻步兵也 ...

应该不会差

后面卧姿多是因为敌人火力也不弱，不隐蔽点找死啊

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 12:05:01 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 12:09 编辑_

> cc52333 发表于 2018-4-11 12:02
>
> 应该不会差
>
> 后面卧姿多是因为敌人火力也不弱，不隐蔽点找死啊

应该.................老哥你打过枪么..............

对于我这种没怎么认真练过的爱好者来说立姿据枪相当费劲，卧姿能好很多，而有依托射击根本稳如狗

---

深潜者 于 2018-4-11 12:11:09 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 09:48
>
> 栓动步枪的话普通弹簧也就击针簧需要一个，再需要两个板簧

感觉就自动武器的复进簧啥的才要带吧？话说反正也不用太多自动武器，这上面的精密部件靠旧时空机床做精加工其实也可以接受吧？

手动步枪的各类弹簧要求好像没那么高，自产应该也做得到吧？

像德莱赛那么复杂的长击针击发系统靠 1835 的技术水平都能搞定，临高应该因为不差吧？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 12:19:13 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 12:25 编辑_

> 深潜者 发表于 2018-4-11 12:11
>
> 感觉就自动武器的复进簧啥的才要带吧？话说反正也不用太多自动武器，这上面的精密部件靠旧时空机床做精加 ...

我不懂冶金，但是手动步枪得看哪种设计，毛瑟或 38 大盖的枪机的话击针需要一个大一些的扳机组件需要一个小的，弹仓需要一个板簧，应该要求不会很高但是击针簧还是得质量好些才可靠。。。。。。莫辛纳甘的扳机不需要螺旋弹簧，但是水连珠的设计的确挺糟糕的。

其实机加工的话用不着动用原时空的设备，大不了多花些时间就是了

其实临高版栓动弹仓步枪的话我比较倾向于 38 大盖的枪机设计，然后取消防尘盖，保险换用毛瑟式的设计。因为 38 大盖的枪机是简化版的毛瑟枪击，部件能少不少。唯一就是到时候生产出来的弹壳强度是否达标，毛瑟的设计里面有很多减少弹壳破裂漏气伤害射手的设计，毕竟十九世纪末的弹壳质量依然堪忧，如果临高没有这个问题的话这些措施就可以省略掉了。

---

cc52333 于 2018-4-11 12:22:46 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 12:05
>
> 应该.................老哥你打过枪么..............

打过 而且是卧姿 不过有沙袋据枪的

但是卧姿在地形有起伏的地方很明显射击角度有限啊。。这个玩过打枪游戏的都该理解的进去啊。。

---

深潜者 于 2018-4-11 12:27:29 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 12:19
>
> 我不懂冶金，但是手动步枪得看哪种设计，毛瑟或 38 大盖的枪机的话击针需要一个大一些的扳机组件需要一个小 ...

除非打算一步到位上无烟火药弹，否则自然是参考 18 世纪下半叶的设计了（玛蒂妮亨莉、毛瑟 71/84 等），它们还是比较容易的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 12:28:06 发表了：

> cc52333 发表于 2018-4-11 12:22
>
> 打过 而且是卧姿 不过有沙袋据枪的
>
> 但是卧姿在地形有起伏的地方很明显射击角度有限啊。。这个玩过打枪游 ...

只要条件允许自然是卧姿有依托更为理想咯，而且又不是说后膛枪不能立姿射击啊，需要立姿的时候就只好立姿咯，打不准也没办法啊，但是有更好的条件为啥不用呢。解放军都很讲究步兵构筑简易的单兵射击掩体，这样卧姿射击可以有依托

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-11 12:33:49 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-11 12:27
>
> 除非打算一步到位上无烟火药弹，否则自然是参考 18 世纪下半叶的设计了（玛蒂妮亨莉、毛瑟 71/84 等），它们 ...

其实完全可以结合不同的设计，很多早期设计反而更复杂低效，比如毛瑟 71 的枪栓是用一个螺栓防止完全拉出来的，要想分解机构还得用到螺丝刀，而后来的设计就有简单有效快捷的多的解决方法，比如毛瑟有专门的 BOLT STOP，扳开了拉枪栓就可以取下枪栓，莫辛纳甘更简单，扣住扳机就可以取下枪栓。早期的黑火药步枪主要是因为膛压低，闭锁没有后面的无烟火药步枪结实，很多的步枪就靠着拉机柄和机匣的契合来闭锁

---

JC 荆蛮后人 于 2018-4-11 13:21:54 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-9 12:40
>
> 我正在查美国军械局的资料..........但是，更强大的火力意味着同样的任务可以用更少的兵，同样的战斗死更 ...

伏波军现在的问题是人不够多，而不是火力不够。

正面战场上，伏波军已经是无敌的存在，换装更先进的火器带来的提升也不显著。

同时，为了维持占领和治安，澳宋需要更多的人力来维持，这已经是现阶段的主要矛盾。在治安战中，10 个装备南洋步枪+长矛的国民军，远比 1 个装备自动步枪的特侦队员，有用多了。

所以，现阶段，陆军要的是武器的数量，不是性能

---

cc52333 于 2018-4-11 14:11:38 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 12:28
>
> 只要条件允许自然是卧姿有依托更为理想咯，而且又不是说后膛枪不能立姿射击啊，需要立姿的时候就只好立姿 ...

有条件那总是把。。不管怎么样自己总安全点

---

晚到的约瑟 于 2018-4-11 14:40:56 发表了：

看各位讨论的这么热烈，我也来弱弱的问一下：铜弹壳的铜成分是什么？

只要简单百度一下不难知道（如果百度词条可信的话）：弹壳黄铜是含锌约 30%（质量分数）的单相黄铜 H70。传统上用于冲制弹壳。

OK 铜锌合金

市面上流通的铜板是铜锡铅合金。有谁能贴出资料论证铜锡铅合金能做铜弹壳的？

如果不能，大家都散了洗洗睡吧

因为用铜板回收铜，然后做铜弹，对临高就不是件容易的事情，成本很高。

石出由技术预演的时候试图直接利用这两种合金熔点的差别（ZQSn663 青铜熔点为 967℃；ZChSn 116 锡合金熔点为 370℃）控温熔化分离，但因熔融的锡合金难以从不熔的青铜屑末表面完全清除，分离得不到满意的结果。用火法或湿法冶金，也不能将此复杂且示稳定的混杂料直接分离出青铜和锡合金来再利用。对临高来说，目前可行的方案是电解回收，将粗铜合金放置于转炉内融成阳极泥电解。这意味这大量的电耗。

所以，临高位面真的很缺铜，很缺能用的铜

---

繁华烬燃 于 2018-4-11 14:44:28 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 08:40
>
> 将现有的米涅改装为春田活门已经是最最便宜的升级方式了，具体改造步枪只需要生产一个小小的上翻式枪栓组 ...

可以啊，但是作为元老提案，你现在的内容不够明确啊，很多人只说结果不说过程，这样的案子执委会要打回来的，是不会被批准的；

你要想推动你的计划，那么你要详细说一下嘛，毕竟《临高启明》还是以注重细节、考究详实为主的嘛；

那么问题来啦，请接招：
&nbsp;&nbsp;来吧，回答我的疑问，助你实施你的计划！

1、生产一个“小小的上翻式枪栓组件”要多少工时啊？需要什么物资（材料）？需要那些加工设备？

2、计划总共生产多少个零件（包括新造枪支，和改造旧有枪支）？总用多少工时？

3、是流水线方式？还是工匠独立操作方式？大概要多少人？多久完成一个批次？

4、生成子弹都需要哪些物资（材料）？需要哪些加工设备？

5、准备生产多少子弹？大概多少工时？

6、每个士兵携带多少子弹？子弹的储备量是多少？供什么样的战斗（战役）用多久的？

7、你打算什么时候投入使用啊？现在是战时，是否放入优先生产计划？工人是否要三班倒啊？

8、你的计划不会是一次性全换发吧，那么哪里的部队先换呀？

9、你计划怎么包装？用什么材料？多少一包？

10、物流怎么办？存储是否需要新建仓库？是否有新的存储规章？

11、旧的枪支如何处理？全部改造吗？那旧的弹药怎么处理？

12、新的武器是否需要重新培训？需要多久形成战斗力？

---

繁华烬燃 于 2018-4-11 14:49:44 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-4-11 14:40
>
> 看各位讨论的这么热烈，我也来弱弱的问一下：铜弹壳的铜成分是什么？
>
> 只要简单百度一下不难知道（如果百度 ...

就等你呢，咱这冶炼厂有个“有色金属车间”，专门生产和回收各种搞不定的和不切实际的玩意，各种金手指就等你给解决呢~~~&nbsp; &nbsp;你要写这方面的同人的话，时间可得靠前点，这个车间可是挺早就有啦。

---

stardreadnought 于 2018-4-11 14:50:56 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-10 18:32
>
> 一千多吨的船换一次壳用的人工时都够打下七八个县城了。髡贼的活法主要是人力资源怎么用最经济的问题。排 ...

我寻思铜皮也是敲掉氧化层清除生物吧，人力没那么省

---

wangyongsk 于 2018-4-11 15:45:48 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-11 14:44
>
> 可以啊，但是作为元老提案，你现在的内容不够明确啊，很多人只说结果不说过程，这样的案子执委会要打回来 ...

掌握核心科技的元老院因为缺铜怒而发开无壳弹技术。。。。。从而又一次带歪了世界线。。。。

---

繁华烬燃 于 2018-4-11 15:59:15 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-4-11 15:45
>
> 掌握核心科技的元老院因为缺铜怒而发开无壳弹技术。。。。。从而又一次带歪了世界线。。。。
>
> ...

呃，无壳弹的缺点是啥啊？

---

wangyongsk 于 2018-4-11 16:01:01 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-11 15:59
>
> 呃，无壳弹的缺点是啥啊？

好像是没解决发射次数过多后子弹进入枪膛就自己着了。。。。

不知道现在塑壳弹还有埋头弹啥的发展得如何了。。。

---

繁华烬燃 于 2018-4-11 16:26:52 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-4-11 16:01
>
> 好像是没解决发射次数过多后子弹进入枪膛就自己着了。。。。
>
> 不知道现在塑壳弹还有埋头弹啥的发展得如何 ...

我记得无壳弹的单体本身就是发射药，而且连续多次射击后，枪管发热严重，并且闭气要求非常高，，，，毕竟这个没多少国家装备，要是真有那么好，大家还不上赶着装备了吗

---

liutom2 于 2018-4-11 16:41:37 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-4-11 14:40
>
> 看各位讨论的这么热烈，我也来弱弱的问一下：铜弹壳的铜成分是什么？
>
> 只要简单百度一下不难知道（如果百度 ...

只是少量生产一些的话，用火法多炼几遍也就行了。

所以铜弹壳这事情真的不能急，装备几十挺机枪才是最可行的。

---

wangyongsk 于 2018-4-11 16:41:46 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-11 16:26
>
> 我记得无壳弹的单体本身就是发射药，而且连续多次射击后，枪管发热严重，并且闭气要求非常高，，，，毕竟 ...

所以就等着元老院解决这黑科技问题了，毕竟几百年的时间，够元老们琢磨的了吧。。。。

---

liutom2 于 2018-4-11 16:43:09 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-4-11 15:45
>
> 掌握核心科技的元老院因为缺铜怒而发开无壳弹技术。。。。。从而又一次带歪了世界线。。。。
>
> ...

嗯，米尼枪就是无壳弹。

---

wangyongsk 于 2018-4-11 16:47:38 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-11 16:43
>
> 嗯，米尼枪就是无壳弹。

啊呀，还真是啊~不过不是自动装填啦~~

---

Scat 于 2018-4-11 17:56:57 发表了：

> stardreadnought 发表于 2018-4-11 14:50
>
> 我寻思铜皮也是敲掉氧化层清除生物吧，人力没那么省

铜离子对无脊椎动物有剧毒，很少有贝类和甲壳纲能在铜皮表面生存，绝大多数细菌和真菌也不行，所以医疗设备的管路几乎都是用铜做，当然铜会慢慢被盐水腐蚀，不过速度非常慢。

---

Scat 于 2018-4-11 17:58:51 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-4-11 16:01
>
> 好像是没解决发射次数过多后子弹进入枪膛就自己着了。。。。
>
> 不知道现在塑壳弹还有埋头弹啥的发展得如何 ...

主要是密封性和沙尘没法兼顾

---

Scat 于 2018-4-11 18:03:30 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-4-11 14:40
>
> 看各位讨论的这么热烈，我也来弱弱的问一下：铜弹壳的铜成分是什么？
>
> 只要简单百度一下不难知道（如果百度 ...

按现代工艺肯定要用电解铜来做三七黄铜，好像锌也是电解的。不过理论上用湿法加火炼提的铜也可以达到 999 的纯度，至于能不能用来做弹壳确实没看见过相关证据，不过就算能整个工艺要全部重新试制优化，估摸着怎么也得花上十年。

---

深潜者 于 2018-4-11 18:19:08 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-4-11 14:40
>
> 看各位讨论的这么热烈，我也来弱弱的问一下：铜弹壳的铜成分是什么？
>
> 只要简单百度一下不难知道（如果百度 ...

为什么非要从粗铜中直接分离出金属铅和锡？

将其氧化到炉渣里才是可行的火法精炼工艺好不！

别觉得氧化再还原的分离工艺成本很高，即使在古代，铅中万分之几的银都值得通过灰吹法回收呢。何况是从粗铜中吹出铅。

此外对于古代来说，锡或许是比铜便宜的金属，但对于近代工业文明则相反，锡要比铜会很多。

---

深潜者 于 2018-4-11 18:23:57 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-4-11 15:45
>
> 掌握核心科技的元老院因为缺铜怒而发开无壳弹技术。。。。。从而又一次带歪了世界线。。。。
>
> ...

不咬开直接装填的纸包弹就算无壳弹/可燃弹壳弹吧？这个很容易呀。只不过纸包弹无法满足弹膛封闭和连珠发射问题（纸包弹是软的，只能单打一纯人工装填）。

---

Scat 于 2018-4-11 18:57:18 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 11:57
>
> 前膛枪时代立姿装弹速度最快，线列步兵相对追求的是火力密度，因而是立姿射击，即便是这样各国的轻步兵也 ...

你的卧倒射击是和散兵线战术是一体的，轻步兵就是在线列步兵前面以散兵线方式进行干扰掩护和诱敌的，所以才要卧姿装填，髡贼的轻步兵自然是要装霍尔枪。

线列步兵除了要站桩输出还要在合适的阶段白刃猪突，一会趴一会战会使指挥非常麻烦，髡贼根本没有那么多合格的基层指挥员，能带着线列步兵走直线就是优秀军事干部了。

---

浪不静 于 2018-4-11 21:43:52 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-11 18:03
>
> 按现代工艺肯定要用电解铜来做三七黄铜，好像锌也是电解的。不过理论上用湿法加火炼提的铜也可以达到 999 ...

没有电解铜一样生产铜壳

---

Scat 于 2018-4-11 22:29:33 发表了：

> 浪不静 发表于 2018-4-11 21:43
>
> 没有电解铜一样生产铜壳

目前没看到切实的证据，不过既然连八路都用电解铜，那就说明至少电解铜的工艺最简单，成本最低，不然八路没道理特意在太行山的大山沟沟里搞电解那么大折腾

---

紫水晶 于 2018-4-11 22:47:26 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-11 12:05
>
> 应该.................老哥你打过枪么..............

有依托的射击肯定比无依托更准，这个毫无疑问。但从步枪的发展来看，枪重，枪长，准，远，速度，价格和对枪手更有利的战术等因素，是不变的追求，是这几个因素的平衡与妥协。显而易见，是否有依托的射击姿势，不是核心关键问题。打比方，滑膛枪前面放个架子，也是有依托射击，但解决不了问题。再打个比方，后装滑膛枪，50 米才能命中目标，用卧姿，和前装米尼枪，100 米可以精准命中目标，用站姿，那未必前者更好。而且，其实解决精度的米尼枪与后装线膛尖型铜壳定装弹，差不多是一个时期。

---

紫水晶 于 2018-4-11 23:04:26 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-11 18:57
>
> 你的卧倒射击是和散兵线战术是一体的，轻步兵就是在线列步兵前面以散兵线方式进行干扰掩护和诱敌的，所以 ...

可以换个说法:每一种步枪，性能是固定的，是因;它所对应的战术，都是对它性能最极至的发挥。每个时代的人，都将枪的使用战术发挥到极限。而不能认为十八世纪的站姿是错的，二十世纪的卧姿是先进的。十八世记同样技术下，用后装枪，用卧姿，肯定比不上十八世纪的前装站姿。而二十世记技术下，没有人会选择站姿。枪的性能是多个关键指标决定的，而不是前装或后装。

---

晚到的约瑟 于 2018-4-12 00:38:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-11 18:19
>
> 为什么非要从粗铜中直接分离出金属铅和锡？
>
> 将其氧化到炉渣里才是可行的火法精炼工艺好不！
>
> 别觉得氧化再 ...

有较多的侧面证据，说明火法铜不合适用于铜弹壳：

1944 年 7 月下旬，八路军总部军工部在山西省左权县麻田镇组建电解铜厂，10 月上旬试制成功三七黄铜。

华东解放区在淄博建立了电解铜与锌的精制工厂，日产 2 吨。

当年的土八路一定比土著强吧？火法炼铜应该难不倒革命先辈们吧？铜板，铜壶，铜锅的原料也能搞到吧？为啥还要颇费周章在条件很艰苦的解放区搞电解铜？而且这些电解铜明显不是用来造电线的，而是直奔铜弹壳的三七黄铜去点亮科技树的

各位，难道不值得思考么？

---

晚到的约瑟 于 2018-4-12 00:42:50 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-11 22:29
>
> 目前没看到切实的证据，不过既然连八路都用电解铜，那就说明至少电解铜的工艺最简单，成本最低，不然八路 ...

没看见你这楼，我也是这个观点

火法铜肯定有某些问题，能用的话，工艺简单不耗电，实用主义的 tg 早大规模用了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-12 03:33:48 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-11 23:04
>
> 可以换个说法:每一种步枪，性能是固定的，是因;它所对应的战术，都是对它性能最极至的发挥。每个时代的人 ...

蛤？没看懂你想说什么

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-12 03:35:08 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-11 22:47
>
> 有依托的射击肯定比无依托更准，这个毫无疑问。但从步枪的发展来看，枪重，枪长，准，远，速度，价格和对 ...

你到底想说啥

---

liutom2 于 2018-4-12 04:07:14 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-11 22:29
>
> 目前没看到切实的证据，不过既然连八路都用电解铜，那就说明至少电解铜的工艺最简单，成本最低，不然八路 ...

土八路的电解铜大概是买的。

---

liutom2 于 2018-4-12 04:09:21 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-4-12 00:38
>
> 有较多的侧面证据，说明火法铜不合适用于铜弹壳：
>
> 1944 年 7 月下旬，八路军总部军工部在山西省左权县麻田 ...

最大的可能是产量，你这个日常产 2 吨电解铜，火法大概怎么都达不到这个产量。

---

深潜者 于 2018-4-12 05:37:10 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-4-12 00:38
>
> 有较多的侧面证据，说明火法铜不合适用于铜弹壳：
>
> 1944 年 7 月下旬，八路军总部军工部在山西省左权县麻田 ...

黑火药直壁弹与无烟火药缩径弹不一样呀！

---

缅因喵喵喵 于 2018-4-12 07:26:52 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-4-12 00:42
>
> 没看见你这楼，我也是这个观点
>
> 火法铜肯定有某些问题，能用的话，工艺简单不耗电，实用主义的 tg 早大规模 ...

氧化亚铜，余下的自己查！

---

Scat 于 2018-4-12 07:31:44 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-12 04:07
>
> 土八路的电解铜大概是买的。

自己做的

---

Scat 于 2018-4-12 07:33:17 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 05:37
>
> 黑火药直壁弹与无烟火药缩径弹不一样呀！

黑火药的峰值膛压还要更高

---

Scat 于 2018-4-12 07:34:20 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-12 04:09
>
> 最大的可能是产量，你这个日常产 2 吨电解铜，火法大概怎么都达不到这个产量。
>
> ...

火法炼的是电解铜的前体，八路是用的各种铜合金

---

紫水晶 于 2018-4-12 08:03:46 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-12 03:35
>
> 你到底想说啥

你打过枪么，射击姿势对瞄准的影响多大你理解么，立姿跪姿卧姿怎么会没有区别？

立姿跪姿卧姿都是步枪射击的标准姿势。步枪的设计要求在这三种姿势中都能达到射击的精准度要求。三个姿势对步枪射击的瞄准都没有实际上的影响(指当步枪重量，长度，后座力控制在指标范围)。正因为要满足三种姿势都能取得射击精准度的要求，所以首先重量长度和后座力必须达到要求。

所以，就步枪这种枪形，在设计任务书中，已经要求了立跪卧三种姿势下，不能对瞄准(即准度)有实质性的影响。

所以可以看到，步枪的长度，重量，后座力，都是差不多的。不要抠字眼，指范围。

---

紫水晶 于 2018-4-12 08:37:40 发表了：

应该.................老哥你打过枪么.............象我这类宅男发烧友，除了卧姿(或有托)，其它姿势不可能考虑。别人只让玩步枪和手枪。步枪基本在 9 环上下，几个朋友中属中上水平，有个鸟人基本 10 环。后来工作去防暴支队似乎做到了大队长(关键能喝)。手机基本托靶。但勉强控制姿势。不是最菜那个。

---

深潜者 于 2018-4-12 08:59:23 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-4-12 09:00 编辑_

> Scat 发表于 2018-4-12 07:33
>
> 黑火药的峰值膛压还要更高

有具体参数证据吗？黑火药子弹最大膛压数据在网上好像查不到呀。从黑火药发射药的装填密度看，即使是一瞬间全部燃烧，能形成的膛压也比无烟火药弹药的最大膛压小呀。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-12 09:15:22 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-12 09:27 编辑_

> 紫水晶 发表于 2018-4-12 08:03
>
> 你打过枪么，射击姿势对瞄准的影响多大你理解么，立姿跪姿卧姿怎么会没有区别？
>
> 立姿跪姿卧姿都是步枪射 ...

枪本身的精度当然没差别啊，你在说啥................你据枪都举不稳打不中跟枪的精度有什么关系。尤其是那种 full size rifle 动不动三四公斤重比现在的步枪重多了，又长（一米多），重量分配又不合理，重心很靠前，根本不是现代的突击步枪那样的东西。

---

liutom2 于 2018-4-12 09:19:52 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-12 07:34
>
> 火法炼的是电解铜的前体，八路是用的各种铜合金

很显然火法炼铜只是给电解铜提供原料，大概炼一次就行了，如果全部用火法炼铜，得炼很多次，自然产量就差的多了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-12 09:20:06 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 08:59
>
> 有具体参数证据吗？黑火药子弹最大膛压数据在网上好像查不到呀。从黑火药发射药的装填密度看，即使是一瞬 ...

早期的金属弹壳都有破裂漏气的问题

---

紫水晶 于 2018-4-12 10:08:14 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-12 09:15
>
> 枪本身的精度当然没差别啊，你在说啥................你据枪都举不稳打不中跟枪的精度有什么关系。尤其是 ...

怎么扯到了我举枪？我解释，做为步枪，本身都要求站姿卧姿都能满足精准度要求，也只有步枪才有~~尬聊

---

紫水晶 于 2018-4-12 10:16:06 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 08:59
>
> 有具体参数证据吗？黑火药子弹最大膛压数据在网上好像查不到呀。从黑火药发射药的装填密度看，即使是一瞬 ...

网上有，尝经看过，似乎是子弹史。解释的中心思想是，使用黑火药子弹的射程远达不到无烟火药的射程，所以黑火药子弹加大弹径加大填充量以满足射程。

---

深潜者 于 2018-4-12 10:25:26 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-12 09:20
>
> 早期的金属弹壳都有破裂漏气的问题

给步枪用有什么问题，玛蒂妮亨莉那个卷壳弹也没不能用，出故障了用小刀慢慢挂呗。只有机枪才对这个要求严呀

---

深潜者 于 2018-4-12 10:25:55 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-4-12 10:27 编辑_

> 紫水晶 发表于 2018-4-12 10:16
>
> 网上有，尝经看过，似乎是子弹史。解释的中心思想是，使用黑火药子弹的射程远达不到无烟火药的射程，所以 ...

这些与膛压有什么关系？旧步枪口径大不是因为初速低吗？为了保证动能就必须用重弹。

---

Scat 于 2018-4-12 11:33:49 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 08:59
>
> 有具体参数证据吗？黑火药子弹最大膛压数据在网上好像查不到呀。从黑火药发射药的装填密度看，即使是一瞬 ...

这是一个常识，黑火药燃烧速度比较快，膛压上升很快，然后黑火药燃烧的后半段还有一个吸热过程，膛压衰减很快，所以它的峰值膛压高，但是平均膛压低，在武器弹药设计上，推动弹丸的力量是平均膛压，造成武器破坏的是峰值膛压

---

Scat 于 2018-4-12 11:37:06 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-12 09:19
>
> 很显然火法炼铜只是给电解铜提供原料，大概炼一次就行了，如果全部用火法炼铜，得炼很多次，自然产量就差 ...

好像是有一些有害杂质只要很微量就可以对铜的延展性造成很大的破坏，好像是铅还是汞还是什么，如果你选的原矿里没有也就罢了，如果不能确定原矿来源就必须彻底提纯了

---

深潜者 于 2018-4-12 11:58:11 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-12 11:33
>
> 这是一个常识，黑火药燃烧速度比较快，膛压上升很快，然后黑火药燃烧的后半段还有一个吸热过程，膛压衰减 ...

有具体膛压数据吗？

---

Scat 于 2018-4-12 12:08:22 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 11:58
>
> 有具体膛压数据吗？

没有，因为用黑火药做发射药的时代没有测量膛压的技术手段

---

深潜者 于 2018-4-12 12:09:26 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-12 12:08
>
> 没有，因为用黑火药做发射药的时代没有测量膛压的技术手段

现在复刻版的也没有？如果没有的话，怎么能说的常识呢？

---

Scat 于 2018-4-12 12:12:55 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 12:09
>
> 现在复刻版的也没有？如果没有的话，怎么能说的常识呢？

参见中国火器史，加一点分析

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-12 12:27:33 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-12 10:08
>
> 怎么扯到了我举枪？我解释，做为步枪，本身都要求站姿卧姿都能满足精准度要求，也只有步枪才有~~尬聊 ...

所谓精度要求是什么意思？几百米打多大散布算是满足了？校枪都是在架台上校的，怎么可能会把射手算入精度的影响因素？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-12 12:28:19 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-12 12:08
>
> 没有，因为用黑火药做发射药的时代没有测量膛压的技术手段

末期的话有的吧，我看过一点美国军械局测试的资料

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-12 12:36:20 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 10:25
>
> 给步枪用有什么问题，玛蒂妮亨莉那个卷壳弹也没不能用，出故障了用小刀慢慢挂呗。只有机枪才对这个要求严 ...

弹壳碎裂的话高压高温的火药气体会喷出来严重的导致炸膛，射手的脸就没了，轻的会损坏枪支。

---

深潜者 于 2018-4-12 12:43:55 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-12 12:36
>
> 弹壳碎裂的话高压高温的火药气体会喷出来严重的导致炸膛，射手的脸就没了，轻的会损坏枪支。
>
> ...

怎么可能？只要闭锁良好，即使弹壳壁裂开了也不会有严重问题吧？

经常有人往枪里塞错子弹，也没把他自己脸炸没呀！

---

紫水晶 于 2018-4-12 13:23:34 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 12:43
>
> 怎么可能？只要闭锁良好，即使弹壳壁裂开了也不会有严重问题吧？
>
> 经常有人往枪里塞错子弹，也没把他自己 ...

从物理常识来说，火药的作用力首先是作用于子弹飞出镗，铜弹壳受到的作用力时，其弹壳膨胀受力传递于枪膛，这种力学状态下，弹壳不应易于开裂，所以经常反复回填。后装铜壳尖型弹线膛枪时代，枪管治炼技术已经成熟，死火常见似乎炸膛不常见。

---

深潜者 于 2018-4-12 14:11:07 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-12 13:23
>
> 从物理常识来说，火药的作用力首先是作用于子弹飞出镗，铜弹壳受到的作用力时，其弹壳膨胀受力传递于枪膛 ...

大部分好像主要是抽壳抽裂的

---

Scat 于 2018-4-12 14:20:51 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-12 12:28
>
> 末期的话有的吧，我看过一点美国军械局测试的资料

那就不知道了

---

紫水晶 于 2018-4-12 16:58:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 14:11
>
> 大部分好像主要是抽壳抽裂的

对 应该是底部与弹身连接处的处理不当导致连接处开裂以至很难抽出弹壳壳身

---

深潜者 于 2018-4-12 18:30:43 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-4-12 18:39 编辑_

> Scat 发表于 2018-4-12 12:12
>
> 参见中国火器史，加一点分析

根据晋东《黑火药》P49 页的说法：黑火药猎枪的最大膛压只有 650~850atm。

**新建位图图像.png** _(174.4 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-4-12 18:39 上传

---

liutom2 于 2018-4-12 20:37:28 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-12 12:08
>
> 没有，因为用黑火药做发射药的时代没有测量膛压的技术手段

有，铅柱测的，1740 年英国人。

---

liutom2 于 2018-4-12 20:40:00 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 18:30
>
> 根据晋东《黑火药》P49 页的说法：黑火药猎枪的最大膛压只有 650~850atm。

这破书明显抄错了吧？所谓口径，应该是 GAUGE 吧？

---

liutom2 于 2018-4-12 20:40:35 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 18:30
>
> 根据晋东《黑火药》P49 页的说法：黑火药猎枪的最大膛压只有 650~850atm。

另外 12 号猎枪就是褐贝斯

---

深潜者 于 2018-4-12 20:49:18 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-12 20:40
>
> 这破书明显抄错了吧？所谓口径，应该是 GAUGE 吧？

后面那个膛压数没错就行啦

---

liutom2 于 2018-4-12 21:16:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 20:49
>
> 后面那个膛压数没错就行啦

看了一下，发射药只有弹重的 1/5，这个大概是比实战的低了。

---

深潜者 于 2018-4-13 05:45:24 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-4-13 09:19 编辑_

> liutom2 发表于 2018-4-12 21:16
>
> 看了一下，发射药只有弹重的 1/5，这个大概是比实战的低了。

哪里低了？玛蒂妮亨莉不就是 31g 弹头 5.5g 发射药的吗？

话说滑膛枪时代塞的火药还更多呢，当然它们很漏气就是了

---

liutom2 于 2018-4-13 11:01:53 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 05:45
>
> 哪里低了？玛蒂妮亨莉不就是 31g 弹头 5.5g 发射药的吗？
>
> 话说滑膛枪时代塞的火药还更多呢，当然它们很漏气就 ...

您那是线膛枪，过盈弹头。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 12:22:41 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 12:43
>
> 怎么可能？只要闭锁良好，即使弹壳壁裂开了也不会有严重问题吧？
>
> 经常有人往枪里塞错子弹，也没把他自己 ...

金属弹壳的作用其实主要是闭气，在发射药爆炸的瞬间金属弹壳会被压力压得扩张开来，紧贴内膛，这样高压火药燃气才不会泄露出去。发射金属弹壳定装弹的武器是不考虑密封火药燃气的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 12:23:37 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-12 20:40
>
> 另外 12 号猎枪就是褐贝斯

怎么会呢...............能一样么

---

深潜者 于 2018-4-13 12:30:26 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-13 12:22
>
> 金属弹壳的作用其实主要是闭气，在发射药爆炸的瞬间金属弹壳会被压力压得扩张开来，紧贴内膛，这样高压火 ...

起闭气作用就是弹壳底呀！弹壳壁对闭气没那么大影响，要不怎么会有在弹膛开纵槽的设计呢。而弹壳底很厚是不会裂的

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 12:41:11 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-12 16:58
>
> 对 应该是底部与弹身连接处的处理不当导致连接处开裂以至很难抽出弹壳壳身 ...

不是，一般来说主要原因是有的自动武器的设计导致抽壳过快，在压力还未降得足够低就抽壳，高压气体将弹壳壁压得紧贴内膛导致摩擦力过大导致弹壳抽断。这也就是为什么很多早期机枪，尤其是哈乞开斯重机枪设计需要专门的润滑系统和油壶给子弹涂油，就是为了降低摩擦力。现代的一些使用 delayed blowback 半自由枪机的突击步枪，如德国的 G3 和法国的 FAMAS 则在膛室内有开槽，以引导一部分火药气体进入膛室内壁和弹壳间的空隙，平衡一定的压力差，使得弹壳不会那么紧贴膛室内壁，减小抽壳阻力。还要一个可能的原因则是因为自动武器使用钢弹壳。铜弹壳在发射后能更好的恢复原形状而钢跟多是塑性形变，导致发射后依然紧贴内膛，因而武器的抽壳力需要更大，而且钢弹壳本身就比铜弹壳容易拉断，所以拉断弹壳的可能性会大一些。95 似乎就有这个毛病..............

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 12:41:49 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 12:53 编辑_

> 深潜者 发表于 2018-4-13 12:30
>
> 起闭气作用就是弹壳底呀！弹壳壁对闭气没那么大影响，要不怎么会有在弹膛开纵槽的设计呢。而弹壳底很厚是 ...

才怪呢.....................你好好想想捋顺了再说.....................

那些开槽是经过严密计算专门设计过的，极少极少的漏一点没事。跟弹壳壁直接破了能一样么？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 12:47:13 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 12:43
>
> 怎么可能？只要闭锁良好，即使弹壳壁裂开了也不会有严重问题吧？
>
> 经常有人往枪里塞错子弹，也没把他自己 ...

往枪里装错子弹是很危险的事情，把脸炸没是正常后果.............当年法国人为了防止士兵错将长得很像的德国 7.92MM 步枪弹装入法国自己的新款 7.5MM 步枪里（原本装的进去）还不惜专门从新设计子弹和武器，将弹长从和德国 7.92MM 弹一致的 57MM 降至 54MM

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 12:50:36 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-12 10:25
>
> 给步枪用有什么问题，玛蒂妮亨莉那个卷壳弹也没不能用，出故障了用小刀慢慢挂呗。只有机枪才对这个要求严 ...

毛瑟 98 专门设计了很多重防护措施来防止弹壳破裂漏气的时候对射手造成的伤害，膛室，枪栓都有泄压孔结构（日本很多步枪也有），还设计了一系列的结构将火药气体导向射手之外的方向

---

紫水晶 于 2018-4-13 12:57:30 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 12:30
>
> 起闭气作用就是弹壳底呀！弹壳壁对闭气没那么大影响，要不怎么会有在弹膛开纵槽的设计呢。而弹壳底很厚是 ...

火药的燃烧爆炸产生的动能是向四周分布的，不可能是四周不受力，而仅是前后的弹头和底受力，这不用查资料，高中的物理知识都可以解释。难在受力的具体分析那就到大学及工程运用程面了。弹壳底与弹身交接处的受力特性难度明显较弹身更为复杂。工艺也肯定更为复杂。

---

深潜者 于 2018-4-13 13:01:37 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-13 12:57
>
> 火药的燃烧爆炸产生的动能是向四周分布的，不可能是四周不受力，而仅是前后的弹头和底受力，这不用查资料 ...

弹壳壁有弹膛撑着的好不，而弹壳只有底部有枪机闭锁撑着，侧面那个环形区域（弹膛与枪机闭锁的间隙）全得靠自己承力。

---

紫水晶 于 2018-4-13 13:28:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 13:01
>
> 弹壳壁有弹膛撑着的好不，而弹壳只有底部有枪机闭锁撑着，侧面那个环形区域（弹膛与枪机闭锁的间隙）全得 ...

弹身受力是受力后彭胀再将力传递给弹膛，弹身必须有足够的强度才能承受这个力的作用。所有，为什么选铜而不选铁，铝等，就因为这种材料特性最符合这个受力情况。我是工程专业，楼的柱子就是传递大楼的力到基础，但柱子本身先有足够的强度在受力时不被破坏才能将力进行传递。力学分三大类，一类是固体力学，一类是气体力学，一类是液体力学。子弹肯定是固体力学。固体力学的受力原理就是如此。你需要这方面知识的，住何一个学固体力学特别是金属类的固体力学，都可以提供大学的计算公式。

---

深潜者 于 2018-4-13 13:31:19 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-13 13:28
>
> 弹身受力是受力后彭胀再将力传递给弹膛，弹身必须有足够的强度才能承受这个力的作用。所有，为什么选铜而 ...

那么聚合物弹壳的强度怎么解释？

---

紫水晶 于 2018-4-13 14:26:23 发表了：

嗨~要么是没学过固体力学，要么就是上课没听。火药燃烧爆炸时在子弹壳内产主动能，这是气体力学的原理，力往前面作用下推动子弹飞向前方，四周的力通过弹壁传向子弹壳处的枪膛壁，向子弹底的力就通过枪栓通过枪托传到肩膀或部分拉动枪柱把弹壳抛出枪外。受力的大小是与受力面积成反比。弹壳壁面积大，弹膛每平米的受力当然变小。我说这么多是解释弹壳壁一定是受力，力还不小。弹膛是承受弹壳壁传递的力，但不是因为弹壁撑着弹壳则弹壳就不受力。只要要求弹壳不破裂更弹壳本身就必须承受这个力，如果需要固定弹壳，那必须用其实部件承受弹壳传递的力。打个比方，用豆腐做铜壳，火药爆炸的力直接把豆腐炸碎，然后火药的力直接作用在弹膛上。两者的区别在于，豆腐的强度不够，被火药破坏后火药力作用于枪樘，而金属弹壳强度足够，金属弹壳受力火药力后不被破坏，而是通传弹壳壁递至枪樘。那金属弹壳力的空间仅为子弹壳的空间，而豆腐做的弹壳空间就是枪樘的空间。那金属定装弹就没有意义，不就是纸壳定装弹了吗？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:32:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 13:01
>
> 弹壳壁有弹膛撑着的好不，而弹壳只有底部有枪机闭锁撑着，侧面那个环形区域（弹膛与枪机闭锁的间隙）全得 ...

那个部分那么厚，是实心的，没有向周围的气体压力

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:36:02 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-13 13:28
>
> 弹身受力是受力后彭胀再将力传递给弹膛，弹身必须有足够的强度才能承受这个力的作用。所有，为什么选铜而 ...

的确铁壳不如铜壳优越，但是铁壳弹用的还少了？顶多抽壳需要的力大一些罢了。弹壳与膛室内部的间隙是严格控制的，非常小。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:39:34 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:45 编辑_

> 紫水晶 发表于 2018-4-13 14:26
>
> 嗨~要么是没学过固体力学，要么就是上课没听。火药燃烧爆炸时在子弹壳内产主动能，这是气体力学的原理，力 ...

你在说啥，写明白点。枪柱是什么？不同的枪的自动原理能一样？我感觉你写的是自由枪机啊

火药燃气的压力可不是一瞬间，而是从引燃发射药到子弹出膛，气体逃逸之间有那么几毫秒的持续时间的。轻武器的设计就要求通过某种机制要在子弹出膛，压力下降之前闭锁而在压力已经降下来之后开锁抽壳，而关键就在于这个时间差。你理解么？

---

紫水晶 于 2018-4-13 14:50:06 发表了：

假设纸不燃烧，纸能做弹壳吗？你用拳头锤纸，纸破吗？你用力扯纸，你也不容易扯破，但力大些，还是扯得破。但为什么轻轻一撕，纸就破了。因为纸能承受垂直压力，也能承受一定的水平拉力，但几乎不能承受剪力。对于子弹，高等力学首先分析和计算出力的类型和大小，再找出能承受这种类型的力且大小的材料。为什么工程中有钢筋混凝土，混凝土能承受很大的压力，但无法承受剪力，但钢筋相反，它无法承受压力，人用一个手钢筋就被压弯，但钢筋能承受很大的剪力，别说人了，一辆车都剪不断钢筋。所以把两种材料组合在一起，就成为建高楼的材料。

---

深潜者 于 2018-4-13 14:50:30 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-13 14:32
>
> 那个部分那么厚，是实心的，没有向周围的气体压力

早期弹很多不是呀，比如边发弹，弹膛与枪机间隙就是两层弹壳壁再加上击发药。

当然考虑到边发弹那么脆弱的弹底都没事，中央发火弹的强度性能即使差点应该也没事吧？

---

深潜者 于 2018-4-13 14:51:58 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-13 14:50
>
> 假设纸不燃烧，纸能做弹壳吗？你用拳头锤纸，纸破吗？你用力扯纸，你也不容易扯破，但力大些，还是扯得破。 ...

当然可以，你看霰弹枪的纸壳就得得抽出来的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:52:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 14:50
>
> 早期弹很多不是呀，比如边发弹，弹膛与枪机间隙就是两层弹壳壁再加上击发药。
>
> 当然考虑到边发弹那么脆弱 ...

那你以为为什么边缘发火弹会被淘汰？？？？？？就是因为无法承受高一些的膛压啊...............现在唯一大规模使用的边缘发火弹就是.22LR 了..............

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:54:06 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-13 14:50
>
> 假设纸不燃烧，纸能做弹壳吗？你用拳头锤纸，纸破吗？你用力扯纸，你也不容易扯破，但力大些，还是扯得破。 ...

跟压力没有太大的关系，我问你纸能闭气么？

---

深潜者 于 2018-4-13 14:54:13 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-13 13:28
>
> 弹身受力是受力后彭胀再将力传递给弹膛，弹身必须有足够的强度才能承受这个力的作用。所有，为什么选铜而 ...

选铜是因为抽壳容易好不，不是承受火药力的问题。钢壳承力同样没问题，但是因为抽壳不容易才不爱用的

---

深潜者 于 2018-4-13 14:55:32 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-13 14:52
>
> 那你以为为什么边缘发火弹会被淘汰？？？？？？就是因为无法承受高一些的膛压啊...............现在唯一 ...

无烟火药时代是大问题，但黑火药时代还好呀，俺记得那时候连边发炮弹都有来着。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:56:09 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 15:01 编辑_

> 深潜者 发表于 2018-4-13 14:51
>
> 当然可以，你看霰弹枪的纸壳就得得抽出来的。

霰弹枪子弹的纸质或塑料纸的外壳包裹的是弹丸而不是发射药，更类似于是一个包装，把铅弹丸包起来就是了，发射药还是在金属壳里面的

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:56:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 14:55
>
> 无烟火药时代是大问题，但黑火药时代还好呀，俺记得那时候连边发炮弹都有来着。 ...

那时候也只能用于装药量低的手枪或卡宾枪，不敢用来做全威力步枪弹的。而且黑火药弹本来膛压就低

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 15:02:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 14:54
>
> 选铜是因为抽壳容易好不，不是承受火药力的问题。钢壳承力同样没问题，但是因为抽壳不容易才不爱用的 ...

而且钢不像铜的延展性那么好，加工起来不是很容易的，搞不好加工的时候就拉断了

---

深潜者 于 2018-4-13 15:06:13 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-13 15:02
>
> 而且钢不像铜的延展性那么好，加工起来不是很容易的，搞不好加工的时候就拉断了
>
> ...

嗯，早期的时候这确实大问题，貌似二十世纪初才有钢弹壳？

---

紫水晶 于 2018-4-13 15:15:08 发表了：

我解释的原理是当物体 A 紧贴物体 B 时，当你打击物体 A，力通过物体 A 传递至物体 B，首先物体 A 能承力该力而不被破坏。但力分压力，拉力和剪刀，不同的材料所能承受力的类型和大小都不一样。这是力学大学课程的基本原理。不需要讨论吧。至于子弹，我是工程专业，材料学研究的工程材料，即钢筋和水泥和混凝土，不是金属工业类的，你们可以请金属材料学专业再给你们做解释。

---

liutom2 于 2018-4-13 15:16:02 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-13 12:23
>
> 怎么会呢...............能一样么

枪管规格应该是一样的，不过褐贝斯装药多一些，很可能膛压高一点，这个我得具体查。

---

南海农庄店小二 于 2018-4-13 16:31:35 发表了：

金属定装弹也未必要求一定用铜壳吧，钢壳弹早就开始广泛使用了。

---

深潜者 于 2018-4-13 16:34:40 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-13 15:16
>
> 枪管规格应该是一样的，不过褐贝斯装药多一些，很可能膛压高一点，这个我得具体查。
>
> ...

但另一方面褐贝斯不是用的间隙配合弹吗？那么严重的漏气膛压怎么可能高？毕竟虽然装药多了，但出口动能也没增加呀

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 16:59:09 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-4-13 16:31
>
> 金属定装弹也未必要求一定用铜壳吧，钢壳弹早就开始广泛使用了。

一战末期德国开始大规模应用

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 16:59:50 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 15:06
>
> 嗯，早期的时候这确实大问题，貌似二十世纪初才有钢弹壳？

差不多

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 17:01:16 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-13 15:15
>
> 我解释的原理是当物体 A 紧贴物体 B 时，当你打击物体 A，力通过物体 A 传递至物体 B，首先物体 A 能承力该力而不被破 ...

那你到底要说什么，这些道理有人不明白么？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 17:04:04 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 17:17 编辑_

> 紫水晶 发表于 2018-4-12 13:23
>
> 从物理常识来说，火药的作用力首先是作用于子弹飞出镗，铜弹壳受到的作用力时，其弹壳膨胀受力传递于枪膛 ...

那为啥很多发射尖头无烟火药弹的步枪都在膛室有泄压孔？比如三八大盖。这个设计就是在弹壳碎裂的时候将一部分气体和压力导到别的方向去的一个安全措施

关于回收弹壳重装的问题。弹壳的重装是有次数限制的，因为每次发射，弹壳都会不可避免的产生塑性形变，弹壳会变粗变长，弹壳壁会被压薄。重装之前要先 RESIZE，也就是用专用的 RESIZE DIE 来挤压弹壳给它塑性，恢复原有的尺寸和形状。但是因为弹壳变薄了，因此前面会长出一块来，长出的部分超过一定程度就要切掉。弹壳在经过几次重装之后会变得薄的不能安全发射，这时这个弹壳就不能用了。

https://www.pewpewtactical.com/beginners-guide-to-reloading-ammo/

---

k.xerxes 于 2018-4-13 18:11:00 发表了：

狒狒连弹簧都搞不定，就不要想钢壳弹了。

---

深潜者 于 2018-4-13 18:55:30 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-4-13 18:56 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-13 17:04
>
> 那为啥很多发射尖头无烟火药弹的步枪都在膛室有泄压孔？比如三八大盖。这个设计就是在弹壳碎裂的时候将一 ...

话说弹壳的重装限制主要是缩颈弹受到的影响较大，因为变形主要是在缩颈处（要把弹壳缩颈与弹膛缩颈处的间隙填充掉），而对于突缘直壁弹就没啥变形了，重装次数好像能多不少。

这么看第一代金属弹壳弹药应该选择中央发火黑火药突缘直壁弹。

---

Scat 于 2018-4-13 19:13:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-13 17:04
>
> 那为啥很多发射尖头无烟火药弹的步枪都在膛室有泄压孔？比如三八大盖。这个设计就是在弹壳碎裂的时候将一 ...

谁告诉你都有的，只有三八大盖和 99 式有那玩意

---

liutom2 于 2018-4-13 19:57:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 16:34
>
> 但另一方面褐贝斯不是用的间隙配合弹吗？那么严重的漏气膛压怎么可能高？毕竟虽然装药多了，但出口动能也 ...

现代猎枪就是用独弹，游隙也未必比褐贝斯小呀。

---

深潜者 于 2018-4-13 20:04:07 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-13 19:57
>
> 现代猎枪就是用独弹，游隙也未必比褐贝斯小呀。

你忘了算发射药与弹头之间的弹塞了呀！

---

liutom2 于 2018-4-13 21:25:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 20:04
>
> 你忘了算发射药与弹头之间的弹塞了呀！

这个还是差具体的数据吧，1740 年就有了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 00:05:01 发表了：

> Scat 发表于 2018-4-13 19:13
>
> 谁告诉你都有的，只有三八大盖和 99 式有那玩意

毛瑟 98 有别的安全措施，各种不同的设计的解决方式不一样

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 00:05:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-13 18:55
>
> 话说弹壳的重装限制主要是缩颈弹受到的影响较大，因为变形主要是在缩颈处（要把弹壳缩颈与弹膛缩颈处的间 ...

还是会变薄的

---

深潜者 于 2018-4-14 08:09:13 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-14 00:05
>
> 还是会变薄的

但没那么严重呀，复装次数能多不少

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 11:10:09 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-14 08:09
>
> 但没那么严重呀，复装次数能多不少

怎么会呢？9MM 手枪弹不就是直筒的？

---

深潜者 于 2018-4-14 11:44:03 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-14 11:10
>
> 怎么会呢？9MM 手枪弹不就是直筒的？

有文章说两者的复装次数一样多没？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 15:11:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-14 11:44
>
> 有文章说两者的复装次数一样多没？

网上说的是看情况，跟子弹的形状，装药量啥的有关

---

jialu 于 2018-4-17 15:31:30 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-9 13:22
>
> 支持

铜金贵不能供给普通士兵，普通士兵用纸弹壳弹药，类似德莱塞，夏波斯之类后堂拉栓步枪。金属弹壳的用于固定式手摇机枪，比如加特林，加装弹壳收集袋。。这样比较合理。

---

繁华烬燃 于 2018-4-17 16:47:28 发表了：

> jialu 发表于 2018-4-17 15:31
>
> 铜金贵不能供给普通士兵，普通士兵用纸弹壳弹药，类似德莱塞，夏波斯之类后堂拉栓步枪。金属弹壳的用于固 ...

呃……朋友，你回复我，但是我没看懂啥意思，你认为我想表达啥呀……
……其实吧我就是个起哄的，看热闹不嫌事大的……

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-18 01:58:39 发表了：

> jialu 发表于 2018-4-17 15:31
>
> 铜金贵不能供给普通士兵，普通士兵用纸弹壳弹药，类似德莱塞，夏波斯之类后堂拉栓步枪。金属弹壳的用于固 ...

针式步枪论性能其实还好，尤其是法国的夏斯普，但是必须随时更换橡胶闭气环，而橡胶现在还不能量产

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-18 10:44:42 发表了：

> 紫水晶 发表于 2018-4-12 10:16
>
> 网上有，尝经看过，似乎是子弹史。解释的中心思想是，使用黑火药子弹的射程远达不到无烟火药的射程，所以 ...

在后期欧洲也出现了使用压缩黑火药作为发射药，发射中口径被甲弹的黑火药步枪弹，比如奥匈帝国的曼利夏和 8×52 英国.303 弹的早期型号。但是对于相对小的口径的步枪来说黑火药燃烧后的残渣带来的影响较大口径的严重，不过我觉得主要原因是那时候无烟火药技术成熟了。其实子弹的射程取决于其初速，重量和气动外形，黑火药可以通过采用压缩黑火药的方式提高装填密度，再不济也可以用大一些的弹壳多装一点嘛

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-18 10:46:06 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-11 14:44
>
> 可以啊，但是作为元老提案，你现在的内容不够明确啊，很多人只说结果不说过程，这样的案子执委会要打回来 ...

看我的帖子

http://bbs.northdy.com/thread-748280-1-1.html

---

jialu 于 2018-4-18 13:46:09 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-4-17 16:47
>
> 呃……朋友，你回复我，但是我没看懂啥意思，你认为我想表达啥呀…………其实吧我就是个起哄的 ...

回复错了。。。。

---
